(少甜)我錯過既女仔,我錯過既機會

我叫林啟豪,唔係我自誇,由細細個開始我就有好多女性朋友,但差唔多每一個都因為某啲事情而分開或者直頭可以叫分別。
只要同我一熟絡左既女仔都會同我分別,我個心亦都一次又一次因為分別而痛都無哂感覺。
而當我升上中學,我就決定唔再同任何一個女仔熟絡,甚至唔接觸佢地,當佢地黎問我野我地呼敷衍佢地。
你地可以話我咁傻咁戇居,有女埋身都唔食,仲懶係野敷衍人。
但係當你地無受過我個種熟絡到一個地步而被迫分開個種痛,你係唔會明白.......
好啦廢話講完,我地開始我依個少甜少洋蔥少冷場既故事啦!!!

記得臨升上中六的時候,我對自己起了一個誠諾,就是中學畢業前都不想跟任何女性同學熟絡。

為何會有這個誠諾?因為我已經受夠由熟絡到曖昧最後分開這種過程。

當然又不會做到零接觸零交流的情況,只是不會再對女仔撇開心房。

而男同學方面我都很少向他們提起自己的往事,大家都剛剛升上中學所以很少提到小學的事情,大家都著眼現在。

升上中學我依然受到女同學的歡迎,雖然有很多女同學想主動接觸我,但我只會敷衍或者不理會她們很快她們就識趣地放棄與我交流。

而跟我一樣由小學升上同一間中學的同學少之又少,最後一位同我熟絡的小學女同學亦因為父母關係搬出我所居住的一區。

只有幾位少數不同班既男同學跟我升上這間中學。

「喂阿豪,之前個女仔阿琳係唔係黎聊你傾計?」依位是阿明,是和我升上這間中學的其中一位比較多說話的朋友

「係又點?你鐘意佢?」我一邊說一邊埋身繼續做功課

「唔止我呀?差唔多過半班男同學都當佢女神架,平時我地男仔搵佢佢都會好高竇,唔太理我地,但係你唔同佢竟然主動搵你。」

正當我想打發阿明走的時候,我才留意到他雙眼發金看著我,好像想我幫他認識這位叫阿琳的女仔.........

看到他可憐的眼神,我動了我的凡心,加上又不想他一直煩我,他的性格肯定會求我求到幫他為止。

「唔想再咁望住我啦,你想我點幫你呀,同埋你應承我,幫你依一次之後唔好再黎煩我,ok?」

「多謝你呀豪哥,我既請求好簡單,幫我攞佢電話得唔得?」阿明用悲慘的聲線哀求我

「簡單啦,咁你聽日等我好消息啦,今日之內一定幫你攞到。同埋你唔好再用咁既聲線同我講野,再有下次我打他一鍋金!!」我信心滿分向阿明保證

阿明聽到我肯幫助和信心保證之後就拍一拍我肩膊,示意交給你了的意思。

根據我平常的留意,阿琳放學後會留在課室做完功課才離去,為什麼我會知道?因為我也會做完所有功課才離開。

有一次她走過來問我功課,我沒有理會她就回自己座位繼續埋頭苦幹,雖然她很勤力,但完全沒有進步的跡象。

我想這次可以藉這一點來接近她,為了阿明不再煩我,今天放學就是任務的開始。

老實說,這一次我本來想普普通通聊阿琳說幾句,如果她肯給電話我當然好,如果她不給是正常的。

放學鐘聲響起,大部份同學都一枝箭衝了出課室,課室只剩下零丁的同學,當然也包括阿琳。

阿明臨走前向我打了一個眼色,我點頭示意交給我後他便離開了。

阿琳依舊在座位對著功課埋頭苦幹,不知道是天意還是巧合,今天的功課特別多,意味我有充足的時間行動。

再過了一會兒,班上的同學走離開得七七八八,還有幾位女同學在聊天和做功課。

我在自己座位慢慢走到阿琳旁邊看她在做什麼功課,她完全發覺不到我站在她旁邊。

哦,原來是中文的四字成語功課,中文正是我的拿手科目,什麼波濤洶湧,隔衫楂波,猴子偷桃.........

唉,我在想什麼,阿琳依然對住同一條問題苦思,這一刻我忍不住幫她了:

「一石二鳥呀依題!」我站在她旁邊說

阿琳第一眼看到我站在她旁邊都有點驚訝,驚訝完就轉為感激的眼神。

「唔該哂你,可唔可以教埋我依幾題,我諗左好耐都諗唔到。」阿琳主動向我請教

想不到阿琳竟然會這麼主動,聽阿明向我的描述,她應該對其他男同學非常高竇,但是對我就非常友善。

我想換作其他男同學教她剛剛的問題,她應該只會說唔該,而不會要求教她其他問題。

現在角色轉換,我決定向她提出條件:

「我可以教妳,不過有一個條件,教完妳我想要妳既手機號碼。」我特意輕挑地向她提出條件

「好呀成交,咁你快啲坐低教我啦。」我意想不到她這麼容易就接受了

都是上一句,換作其他男仔這樣說,她肯定說:「咁唔洗你教啦,走開啦。」這樣的情境出現.......

我坐在她旁邊的座位,她亦都把工作紙放到兩張桌子的中間。

這刻我同阿琳的距離非常近,近到可以聞到她頭髮的香味,近看更可以發現她化妝,不過只有一點點所以平時不容易看見。

還有我發現了一個重要,平常看她都不覺得阿琳的胸部這麼大,但座在她旁邊看就好像大了不少。

可能她蹲低了一點靠向我這一邊才會有錯覺。

「依條無X可X係咩,有啲熟但我又唔記得。」阿琳愈靠愈近我

「無懈可擊囉,好簡單啫,無得輸咁解。」我乘機彈開一點

可能我一直都很少留意到阿琳,現在近看發覺她的樣子清純,除了阿明所說的高竇外都無懈可擊。

難怪阿明說阿琳是半班男同學的女神。

「咁依條呢X濤X湧?完全無頭緒。」這條是男同學就一定答到的問題

「波濤洶湧,真係好似妳......好似海嘯個時啲浪。」差一點說漏口

大約過了五分鐘終於全部完成了,阿琳問了我一個問題:

「其實點解你中文咁勁?有咩秘訣?」阿琳疑惑地問我

「我諗應該係我既夢想係成為作家有關,我自細就睇好多書,唔係漫畫,而係真真正正只有文字既書。」不小心跟阿琳說了一個沒人知的心事

「哦,原來你夢想係作家,咁我祝你成功啦,出書既時候我一定會買黎支持。」阿琳微笑著跟我說

看到她這個有點犯規的微笑,我有一下子心動了。

但我知道我唔可以同阿琳熟絡..........

我沒有回應她就準備返回座位拿書包回家。

「喂,我個手機號碼呀,你唔係為左咁先教我既咩?咁都唔記得!!」阿琳不知什麼時候用一張細紙條寫下號碼給我

我接過後就塞進褲袋,快快手手拿起書包離開,因為我怕對她愈久,我對她就會產生感情.......

不過返回正題,今天的任務算是完美地成功了,不過沒有得到阿琳的同意將她的號碼交給阿明好像有點怪。

回家跟阿琳說一聲好像比較好,就這樣決定!!!

up

回到家之後家人總是會問我升上中學的近況,因為我很少跟他們說學校的事情。

但他們很擔心我有沒有被人欺負,讀書慣不慣等,因為中學要面對新環境,新景象。

我盡量用一些不會讓他們擔心的答案答覆他們。

他們所知的只有我跟那一個女同學比較熟,我只在他們面前提過其中一個女同學的名字,她被我稱呼為阿麗。(阿麗應該又係另一個故事)

接著差不多全家人都知道女同學的名字,我妹妹經常說:

「喂,你係唔係同阿麗係埋左一齊啫?」阿妹經常這樣問我

「關唔關妳事呀。」我每次都是這樣答覆她,但是隔了兩至三日她又會再走來問我。

我們的話題就永遠圍繞在這方面,準確來說應該是單方面。

直到有一段時間我沒有再提起阿麗的事,妹妹就很識趣沒在我面前提起阿麗這個名字。

而近期比較特別,阿妹經常問我有關中學的事情,看來她對中學很感興趣,我亦都願意慢慢解答她,雖然我只是開了學一會兒。

以上就是關於我家裏的狀況。

言歸正傳,我回到家隨便答完父母的提問後就返回房間休息,我拿出褲袋的紙條。

紙條正面有阿琳的手機號碼及一個哈哈笑的表情,而背面寫著

[點解要接近我?我平時留意到你係盡量會與女同學零接觸既人? PS我只係純粹好奇,而唔係介意你接近我]

想不到阿琳看得這麼透,看來她平時也有留意我的一舉一動,更加知道我接觸她是有目的。

既然阿琳都主動問我,這件事就變得簡單很多,直接跟她說我是幫阿明就完結整件事。

我馬上拿起手機,打上她給我的手機號碼,以後到whatsapp中找她。

阿琳的頭像是她的自拍照,聯絡人名稱都不用看就找到她了。

非常之巧合她在線上,我首先說明自己是誰,以後就回答她的問題。

「我接近妳係因為阿明想我幫佢攞妳電話,同埋我見妳好似有功課唔識做所以咪諗住幫下妳。」

通常女生會隔很久才會回覆,但是我發出訊息後,她過了大約五秒就輸入中。

「我都估到你唔會無啦啦幫我,原來係咁既,咁你比我手機號碼佢啦,我同佢傾下。」

我發了一個ok手勢的符號給她,本來以為成件事結束後,阿琳又發了一個訊息。

「咁我地由依家開始可唔可以做朋友?」

阿琳這樣問我我感很詫異,我想不到她會問我這樣的問題 。

我很自然答了可以,不太跟阿琳聊得太深入就行了。

我答完可以後,她又發了一個我意想不到的問題給我:

「係唔係全部男仔都鐘意胸大同身材好既女仔?」

我當堂呆了一會兒,我意想不到阿琳竟然會問我這種問題.......

我隔了一會才回覆她:

「唔係全部既,但係大部份都係囉,點解你咁問同問一個岩岩先做朋友既人?」

阿琳又再一次秒回我

「因為我成日聽到其他男同學講我依啲,令到我有啲反感,所以我先對佢地態度唔好,問你既原因係因為你好少同佢地傾依啲,同埋我相信你唔係依啲人。」

阿琳回覆完我我就沒有再跟她聊下去,一來我知說什麼好,二來我不懂怎樣回覆比較好。

我關上手機,決定就此當這件事完結了,我已經幫阿明拿了阿琳的手機號碼。

我想阿明明天一定會非常之感激我。

留下名啦 樓主快手出文啦

加甜

好既好既,兩個故一齊出緊,所以慢啲,sry巴打

未係時候

留個名啦

lm 先！

斷尾

爛

點會斷尾呢

很快就到了明天,我吃完早餐就出門口。

當我行緊返學的時候,我看到阿明和阿琳拖著手一齊行去學校

我在他們身邊經過,阿明就叫停我。

「多謝你呀阿豪,我請你食一世M記當報答你。」

我點了幾下頭後,我頭也不回繼續行回學校。

誰知道阿琳突然快步追上我,一手拖實了我。

叮叮叮叮叮叮叮叮叮叮~~~~~~~~~~~~

鬧鐘響起,原來一切都只是一個夢...........

臨上學前我在想阿明會怎樣答謝我,我照夢境吃完早餐就上學去。

幸好途中沒有發生夢境的事情,更加沒有看見阿明或阿琳其中一個。

回到學校我看見阿明垂頭喪氣吃他的早餐,我走過去坐在他對面問他做什麼。

阿明話上課室才說,我走開讓他一個人靜坐一下,走了幾步我聽到一把女聲呼叫我。

「阿豪,阿豪呀!」

我轉個身看見阿琳快步向我這邊走過來。

「終於聽到啦你,叫左你十幾次!」

「做咩呀?」

正當我想遠離阿琳的時候

她在眾目睽睽之下捉住我隻手臂。

這一刻我非常之確定不是夢境,而是真真正正的現實。

我馬上用另一隻手鬆開阿琳的手:

「做咩呀妳,依到學校黎架,同埋我又唔係同妳咁熟,有身體接觸唔係咁好.......」

因為阿琳剛剛捉著我的手,引起了不少同學的圍觀。

我說了這句就快步走上課室,以免愈來愈多人襯熱鬧過來看。

上到課室後,阿琳過了不久也上到來,她看向我,而我盡量避開與她有眼神接觸。

過了一會兒阿明直接由課室門口走到我旁邊的座位:

「原來阿琳又比你溝左,唔怪得佢對我咁冷淡啦,好似以前小學阿麗個時.......」

阿明看到我的表情知道說錯話,他馬上回到自己的座位。

小息的時候,阿琳主動走過來跟我說:

「對唔住,我無心捉住你,我只係見你想避開我先想你停低.......」

阿琳充滿悔疚說道

「算啦,我依家都無介意到,咁你想同我講咩?」

「我想傾返尋日whatsapp既事啫。」

叮叮叮叮~~叮叮叮~~~~

上堂鐘聲響起~

「放學先講啦。」 「放學先講啦。」

我們兩個異口同聲說出這一句,我們大家都會心微笑。

又經歷完一整日上課時間,終於到了放學的時候...............

辛辛苦苦上完兩連英文堂後終於放學,我和阿琳打了眼色,等課室小一點才談剛剛的事。

可能今天是星期五,課室竟然剩下我和阿琳,這種情節........

我再次走到阿琳旁邊的位置座下,阿琳早就把有關中文的功課拿了出來。

今天的阿琳好像噴了香水,令到我有點難集中精神,洗髮水再加上她身上的香氣.......

「不如我地邊做邊傾。」阿琳問道

「哦,好呀。」

今天的中文功課是一整份閱讀理解,我叫她先自己看一篇文章自己先試做,不明白就叫我。

阿琳專注地看著文章,而我就在旁邊享受她的香氣。

她做了三題後就問我對不對,我看了一看發現有兩題都錯了。

我早就在上堂時間完成了這份功課,所以可以引導她找答案。

我開始在文中用螢光筆間下重點,以後叫她重覆看多次,嘗試再找答案。

當我專心地找回問題的重點時,阿琳又好像上一次一樣,開始逐漸靠近我。

靠近到一個點,她的胸部碰到我的手肘位置,我一開始並不察覺,但阿琳愈靠愈近。

我發現後立馬縮開,如果其他男同學遇上這種情況一定扮作不知道。

而我作為正人君子當然會縮開。

「妳又做咩呀?我唔係啲咁既人黎架......」我看著阿琳說

「其實我只係想試探你係唔係只係看身材的人,現在搞清楚了。」阿琳亦都看著我

我們兩個處於對對視的狀態,其實有一點點尷尬。

「我諗你仲記得我對其他男同學高竇既原因?」阿琳先問口

我點頭示意她就繼續說下去:

「其實係有一段故事令到我咁,我所就讀既小學係一間風氣好差既學校,認真讀書既同學好少。」

原來阿琳背後跟我一樣隱藏著一個故事........

「小六真係上一年左右,我鐘意左一個男仔,佢亦都對我有好感,但佢既好感只係對我身體有興趣。」

我已經猜度到故事的發展。

「因為我真心鐘意佢,所以就算佢掂我身體的部份我亦無反抗,我應該好慶幸無比佢掂我私人部位。」

「本來我覺得無任何問題,只要不太粗暴來對我,但係依個男仔竟然同其他男仔分享佢對我做既事。」

阿琳已經說到有點淚光:

「其他男同學就由小學畢業前討論著我身材,甚至係我面前講,當然我立即就同我真心鐘意既男同學分手........」

可以了,妳不用說下去,我打斷了阿琳。

我給了她一張紙巾,她把眼淚刷乾後我就說:

「妳想唔想聽下我既故事,一個令到我想遠離女仔既故事。」

既然阿琳這麼信任我,我決定破自己的定下的誓言,向她分享我的往事。

阿琳點頭亦期待著我的故事.......

記我跟阿琳一樣小六的小時候,一個青梅竹馬就在臨畢業前離開左我。

是真真正正離開了這個世界........

記得我跟阿麗是在小學三年級認識,她是一個天真爛漫的女孩,應該說小學的女孩差不多都是這樣。

有一次課外活動我因為害羞的關係找不到拍擋,而阿麗就就是這個時候走過來主動跟我說跟我一組。

我們之間的友誼就在這一刻開始了。

每天一起上學放學,一起去公園玩耍,非常之純真,阿麗並不介意我笨手笨腳和遲鈍。

有時候她說了一些話我隔了半天才明白當中的意思,我想並不是我笨,而是她年紀細細就很成熟。

時間愈久,我就發現她的頭髮一年比一年少,直到小五她只剩下一把短頭髮,身型也瘦削了很多。

當時我還以為她為了減肥而變到這麼瘦,而髮型我記得有一次我說我比較喜歡短頭髮的女孩。

正是我這句話我一直認為她是這個理由而剪去頭髮。

她有一個問題我一直歷歷在目,直頭可以說烙印在我腦海中揮之不去:

「阿豪,如果我突然係依家世界消失,你仲會唔會記得我?」

「緊係會啦,妳去到邊我都會掛住妳,係記得妳!」

當年的我怎會料到阿麗這句話有含有多大的痛苦和傷痛........

升到上小六,阿麗的上學日子愈變愈少,因為我沒有她的連絡方法所以根本找不到她。

直到有一日她戴上一頂白色的帽來上學,老師還特意安排她坐在我旁邊:

「阿豪我諗依次係我最後一日黎上堂啦...咳咳」

「點解呀,仲有幾個月先畢業喎,妳病左?」我很擔心又感到很奇怪

「係呀,我病得都幾嚴重,要留係醫院,不過我好快就可以走,唔洗擔心我。」

今天我們之間的話題多了很多,阿麗一直分享她的往事給我聽,我們之間有講有笑。

放學前,阿麗送了一瓶裝滿糖果的瓶給我,她還加插多一句:

「希望妳每食一粒都會諗起我,我走啦byebye。」

走到學校門口就有一個私家車把阿麗接走了。

自從這一天後,我再也沒有見過阿麗。

連畢業典禮亦都沒有出席,畢業禮完結後,我帶上爸媽一起去找班主任問有關阿麗的事情。

班主任先跟爸媽談了一會兒,之後老師才跟我說:

「因為你們年紀還少,有些事情你們不知道比較好,但老師我同你爸媽商量後同阿麗與你比較熟絡的關係,我決定向你講依件事情。」

「阿麗係患上一種叫癌症的病,基本上沒有方法去醫治,所以阿麗的頭髮才會愈黎愈少,但可以做一系列的化療來延長生命。」

「但這系列的化療會非常辛苦,阿麗因為承受不住決定放棄不再化療,而她的願望是臨別前再見你一次。」

「所以有一天她承受住痛楚回校上堂。」

我聽到這裡已經想哭出來,但我不能哭出來,因為我知道阿麗不會想看到我這個樣子。

「多謝老師妳肯跟我說,我終於明白了。」

老師點頭說了幾句安慰的說話父母就帶我離去了。

回家的時候父母亦有平伏一下我的心情。

自此之後,我就非常自責,怪自己太遲鈍,怪自己太笨。

我也有嘗試安慰自己說年紀太少,不明白也很正常。

但是阿麗已經向我暗示了很多,甚至我自己也留意到.......

阿麗送給我的糖果瓶我一直放在桌子上,沒有吃過,因為望到這個瓶就如同看到她一樣。

這件事就成為了我的童年陰影,亦是我其中一個我想遠離女生的原因........

加速

今日有野做，再夜少少有，聽日就真加速

故事題材都ok

謝謝支持巴打

通知

唔洗唔擔心唔係停故 由於我係外國既關係,所以出文會比較慢,我依邊慢過香港時間七個鐘。

所以我依邊夜晚既時候你地應該係訓緊覺。

講返重點,我會盡量跟返香港時間出文,正常每朝8點會有一篇(捱夜寫比你地睇 )

(只限紙言)

下晝or夜晚又一篇或者兩篇。

最後多謝你地支持,第一次試甜,希望你地鐘意接住落黎既故事。

PS: FB專業已開 大家可以inbox我傾下計或者比個like當支持

我竟然會為了安慰一個認識了一個星期都沒有的女仔說出自己的往笑來安慰她。

沒辦法,她有一種魅力吸引著我。

阿琳聽完我的經歷後呆了一會兒。

「你係想安慰我定真事？」

我嘆了一口氣：

「係真事，就係因為依件事先有依家既我。」

阿琳好像瞬間被我感動了，她突襲般的擁抱我。

我沒有推開她，一來我很沉醉她的香氣，二來我給她哭出來舒發一下。

她眼淚一瞬間係擁抱我的一刻流出來，我亦都雙手抱著她，輕輕拍她的背。

過了一會兒她平伏回心情。她便放開我說:

「對唔住,要你提返啲傷心事黎安慰我。」

「我唔緊要,應該講我已經接受左件事,我諗阿麗都唔想我咁傷心同掛住佢。」但我內心其實好傷痛

「我先應該講對唔住。」

阿琳另左一下頭:

「我一直都想搵個信得過既人講,只係一直搵唔到,講左出黎喊埋出黎我舒服好多。」

「試完我就咁放心信我,妳仲係咁天真。」

我笑了一下

「無計啦,鬼叫你個樣咁正氣,我一開頭聊你傾計你唔理我我不知幾sad。」

「快啲做埋啲功課佢啦,仲講。」

為了緩和氣氛,我把重點轉移回到功課。

時間亦都不早了,我們聊了太多私事,阿琳完成閱讀理解我們便離開學校。

我們分別走了沒多遠,阿琳用最大聲的聲線跟我說:

「林啟豪!!!!!多謝你!!!」

幸好周遭沒有人,我向他打了一個手勢便繼續回程。

想不到阿琳年紀少少就有著跟我差不多的經歷,我想我跟她注定要成為朋友。

一想到這裏我就很害怕失去阿琳.........

回到家後,我換上便服,拿著校服去洗衣機放下,剛好媽媽也在:

「哇,阿仔你件衫做咩濕左一邊仲有個唇印係到。」

糟糕!!!!我自己也沒留意到,如果只是濕了一邊都容易找藉口,現在還有阿琳的唇印.......

「哦,有個女同學唔小心撞左落我到,跟住係到喊囉。」

這個謊言我自己都不敢相信,但媽媽竟然問我:

「咁你有無乘機識下人呀?」我看不見媽媽的表情,但我想她一定在偷笑

「係唔係痴線架妳。」我掉下這句就返回房間

我看著阿麗留下給我的糖果瓶心想:

「我認識了一個女同學,她的遭遇雖然沒有我這麼淒慘,但一定對她做成一點點陰影。

可能是天注定安排我去安慰她定抑或是妳在天上幫助我?

如果是妳的話就妳保祐我跟阿琳做到一對永遠的朋友。」

阿麗我亦都希望妳在另一個世界過得快快樂樂。

lm

Lm 呢個題材好好

多謝巴打支持

多謝巴打

多謝巴打，希望我唔會離題啦

文呢

等多陣,加速耿

可能是阿麗在天之靈,我跟阿琳的友誼一直平平穩穩。

由於中一的時候我經常留低在課室教她做功課,某些同學看見就傳出我們成為了情侶。

而事實上沒有這件事,我們一直都是一對非常好的朋友。

我們之間的友誼持續到中三,沒錯我們非常之巧合三年都在同一班。

唯一不幸的是連阿明也是三年跟我同班,雖說他有點煩人,但由小學認識到現在都能保持這段友情都尚算難得。

我們三個經常周圍去玩,啊!還有一個人,她被我們稱呼為小姬,她是一個比阿琳活潑好動的女孩。

我們在中二的時候認識由於小姬太活潑的關係,很少女同學願意跟她做朋友。

而阿琳發揮了她的包容個性,吸納了小姬成為我們的一份子。

我們四個人一有假期或空閒時間就會出外玩,很多時候都是由小姬安排行程,我地三個就跟著她。

其實我覺得阿明跟小姬有點襯,每次我們一起逛街,他們兩個的話題總是源源不絕。

我跟阿琳則在後方很無奈地對望:

「點解佢地可以有咁多話題。」阿琳一臉疑惑地問我

「我諗佢地肯攤開自己啲野黎互相交流掛,唔洗顧忌有咩講錯。」我以日常聽到他們的話題來猜測

「咁唔怪之得我地咁少話題啦,唉.......」阿琳的確說得沒錯,我到現在都還沒完全解開自己的心結

「緊係唔係啦,因為我地唔洗講野已經知道大家心目中諗咩,咁唔係更加好咩。」我說出一個非常好的藉口

「傻佬!!!!」阿琳說完這兩個字就走上前跟上阿明小姬他們。

對不起,不是我不想用真心對待妳,而是我怕一用就會失去妳.......

留名
樓離快d出文

加速中

我唔明呀，究竟係中一定中六
開頭又話中六呢，家又變左中一

係喎，對唔住應該係臨升上中一，我依家改番先，唔該巴打

咁今晚仲有冇文

咁夜都唔訓 ,有既不過會係一篇外傳

你要預兩,三點半,仲寫緊

外傳:小姬

我叫小姬,這個名稱雖然普通,只是用我名字最後一個字所改的,但是從來都沒有人這樣稱呼我。

由於我是一個短頭髮,加上性格比較粗暴的女孩,很少女同學願意跟我做朋友。

除了一個男同學,他叫阿賢,運動是他的強項。

我是全部女同學中體育科最強,而他則是男同學之中最強。

可能就是這個原因他對我產生興趣。

阿賢不會介意我是一個很粗魯的女仔,跟他相處令到我放鬆整個人。

阿賢的樣子不算特出,但由於他的強項是運動,所以不少女同學都很迷戀他。

有一次有一位女同學特意走過來抵毀我,因為她妒忌我跟阿賢之間的友情。

正當我想開口罵她的時候,阿賢走到我面前:

「我唔准妳地再抵毀阿姬,我同佢做朋友係我地之間既事,唔到妳地去管。」阿賢的語氣稍微重了一點。

女同學聽完後眼泛淚光走了出課室,而我就跟阿賢說:

「其實你唔幫我都得,我都聽到慣哂。」

「我最唔鐘意啲人咁樣講人,況且件事都有一半關我事。」阿賢用佢迷人的雙眼向我單眼

我頓時好像觸了電一樣說不出話,阿賢補充多一句:「依家無事就得啦,下次有人再咁講記得同我講。」

一個條件這麼好的男生竟然會為了我做到這一步,我完全沒有想過。

隔了幾天,不知為什麼我開始聽到其他同學對阿賢有一些閒言閒語,例如說他脾氣很怪和喜歡男仔這種遙言。

我看到阿賢有些失落,但我嘗試去安慰他的時候他總是面帶笑容說沒事。

我想這些謠言是由那天被阿賢罵的女生而來的。

一切都是由我而起,我覺得自己對不起阿賢.......

自這件事後,阿賢身邊的朋友少了很多,看得出阿賢亦低落了很多,運動成績亦都有所退步。

很快就到了小六畢業的日子,我鼓起勇氣向阿賢說:

「對唔住,最衰都係我搞到你依家咁。」我低下頭向阿賢道歉

阿賢竟然沒有責怪我,還摸著我的頭說:

「傻啦,我無怪你喎,依家咁樣仲好,唔洗掛住小學既野同埋可以比我睇到邊啲人先係我真心朋友。」

「升左上中學記住要識多啲朋友,無左我之後就要靠自己架啦。」

我頓時不知說什麼好,我腦海中只覺得我欠阿賢太多太多。

阿賢的成績緊緊能進入一間體育學校,而我則進入一間普普通通的中學。

由於當時手機並不發達,所以我們沒能交換聯絡方法便各走各路。

升到上中學我依然不受到同學的歡迎,想找一個能聊天的朋友也沒有。

直到中三,當時我已經成為一個半放棄自己的狀態。

在這個時間一位叫阿琳的女同學主動向我聊天。

她發覺我完全沒有朋友而她又不介意我男孩性格,終於我找到一個願意聽我傾訴的人。

阿琳還向我介紹了兩個男同學,他們兩個亦都無介意我,很快我們四個就成為很友好的朋友。

當中一位男同學阿明,他非常健談,令到我想起阿賢。

不知道阿賢現在是不是還向著他的夢想前進呢?

正當我以為我跟阿琳的關係最少會維持到中六畢業的時候........

在聖誕假期間,我,阿琳,阿明和小姬四人一起外出慶祝。

我們相約早上十時正在火車站集合,小姬還提醒我們記得先吃早餐,所以我昨天約了阿琳一起去火車站外的餐廳一起吃早餐。

我帶上背包,著上一套能夠保暖的衣物就出發會合阿琳。

巴士臨到站的時候我whatsapp阿琳跟她說我快到了,她回覆我一個ok的表情。

當我準備下車的時候我再發一個訊息給阿琳說我下車啦,她亦不約而同發了一個一模一樣的訊息給我。

我下車後望一望對面的巴士站發現阿琳亦都剛好下車看向我這邊。

阿琳今天身穿黑色連身裙,再著上黑色絲襪及披上黑色外套保溫。

再看看我自己身上隨隨便便的裝束,不禁有啲不好意思。

(待續)

樓主過於疲倦,出少少頂住先,應承巴絲聽日出快啲
雖然有時差

謝謝絲打

阿琳走了過來,我們便一起邊行邊想吃什麼:

「妳想食咩?我唔係好慣食早餐。」平時朝早起床上學我都很少吃早餐

「咁啊.......不如食M記囉,廢事諗啦。」阿琳苦笑著說

「好呀,妳話事啦。」

本來想捉一個陪男仔吃來麥當勞的女生已經很難,現在竟然有一個女仔主動提出吃麥當勞。

我們兩人一起去吃麥當勞,吃完還有時間就坐著聊天,太早的關係很多商店都還沒營業。

隔了一會兒我們會出發向火車入閘的位置進發,當我們乘坐電梯在高處看下去的時候,我看見阿明和小姬已經到了。

「咁遲架你地。」阿明看到我和阿琳就說

「岩岩先到集合時間,邊到有遲呢?」我理直氣壯地說

「行啦行啦,唔好嘈啦,再唔行就玩唔哂架啦!!!」小姬在旁邊說

「我地今日去邊?咩野玩唔哂?」我一臉問號

「我地今日去海洋公園呀!!!」小姬說完就帶頭入閘

我們三人就呆了在原地:

「快啲過黎啦,仲企係到做咩呀?」小姬迫不及待出發

經歷完差不多一小時多點的坐車,轉車這兩個步驟,我們終於到了海洋公園。

門票方面小姬已經幫我們準備好了,而價錢方面她說等我們長大後才還給她。

我想阿琳和阿明心裏想的都跟我一樣,有這種的朋友真是一生中的福氣。

入到場後我們先去了水族館走一趟。

阿明和小姬依舊兩人邊走邊談,而我跟阿琳再次在後面各自周圍看著。

我們走到能看到企鵝的地方,我靈機一觸:

「阿琳妳知唔知點解北極熊唔食企鵝?」我嘗試打破這個靜局

「因為企鵝住係南極,北極熊住係北極囉。」我意想不到阿琳一下子就答對了........

我們又回到靜局之中.......

逛完水族館我們就決定乘坐纜車去玩機動遊戲。

在纜車上小姬打破我和阿琳之間的悶局:

「喂呀,點解妳地兩個可以咁悶架,幫我同阿明影張相得唔得呀?」阿明亦順手遞出手機給我

「一,二,三~笑」阿琳亦在我數到三的時間幫他們拍了幾張照片

「喂,到你地啦,拎部手機出黎啦。」阿明接過手機後說

我和阿琳互相看著對方,尷尬地微笑著。

我拿出手機交給阿明,而阿琳亦都將手機交給小姬。

「坐埋啲啦你地,中間又無人隔住,咁見外做咩?」阿明說道

我勉為其難坐近阿琳,我看到阿琳的臉稍微紅了一點。

「再close啲啦,阿豪搭住阿琳膊頭就好好多啦。」連小姬也看不過眼

我用右手搭上阿琳右邊的膊頭,不得不說,除了中一碰上阿琳的胸部,現在才是第二次有這麼近的接觸。

拍完照後小姬跟阿琳聊天,而我跟阿明則看著窗外的風景。

到達目的地後小姬便拉著阿明去玩機動遊戲,她叫我和阿琳周圍逛一下,一會兒手機連絡。

「妳想去邊?」我問阿琳

「無所謂呀,你帶我去邊我就去邊架啦。」

我帶上阿琳去玩一些小攤位遊戲,我們拿到擲彩虹的攤位前。

「妳知唔知我擲彩虹好勁架,唔信唔緊要我依家玩比妳睇。」我說完後阿琳顯露出一片不相信的樣子

當我剩下最後一個機會的時候,我集中精神擲出。

叮叮叮叮~~~黃色中獎~~~

阿琳在我旁邊歡呼,因為我成功擲左三獎。

我給她選好公仔,我們兩個便繼續到處走。

樓主好有誠意 打左好多字先出post
但忍唔住想講係承諾先啱

期待樓主文筆愈寫愈好 行文出多幾篇可以更加通順

ok下次我會改番，多謝巴打支持

Pish

(上集)

我們兩個漫無目的到處逛,由於聖誕節的關係,在我們身邊經過的多數是情侶,他們不是拖手就是搭著膊頭肩並肩行。

阿琳好像都留意到這個境象,令到我們之間的氣氛變得更加尷尬。

有時候阿琳看到有趣的東西便會拿出手機出來拍照。

走了幾步她又拿手機出來,這次我快快手才她手中搶了她的手機並說:

「行埋去啦,我幫妳影。」我輕輕一推阿琳

阿琳亦接受我的好意,走到要拍的位置。

拍了這張照後,阿琳害羞地跟我說:

「之後既相我想同妳一齊影.......」

哇,不是真事嘛?我跟阿琳認識了兩年半,一直以來她都不會主動跟我說話,這次竟然會主動叫我跟她拍照。

「好呀,妳叫到當然無問題啦。」我應承阿琳

接下來的路程我想是我答應了阿琳一起拍照的關係,她不斷停下找位置跟我拍照。

我們拍了將近二十幾張照片,阿琳突然一手拉著我走:

「去邊呀我地?」我問

「我想去坐摩天輪,你可唔可以陪我?」

我都被妳拉著,我可以說不可以嗎......

「緊係得啦,行快啲啦。」

這一次換我拖著阿琳快步走到摩天輪的位置。

不知道是巧合還是天意,摩天輪排隊的人數非常少,等了五分鐘我們便坐上摩天輪。

阿琳不忘拿出手機跟我合照一張。

我看著外面的風景享受著這一刻,地上的人愈變愈細。

我望在另一卡摩天輪的人,發現他們正在深情親吻中,完全破壞了我心中美好的一刻。

「阿豪.........」

我望回阿琳的位置,她的距離原來在我把頭轉向她的時候已經近到我們這一刻親吻了。

我沒有推開她,這種感覺很奇妙,甜中帶點緊張。

大約過了五秒左右,阿琳再坐回她的位置。

我被她突襲般的一個吻嚇得我說不出話。

「我聽人講,一男一女係摩天輪升到最高既時候kiss會為佢地帶黎好運。」

原來剛剛我們在最高的位置,這不是重點,重點是阿琳拿了我的初吻。

「哦,原來係咁......」

我還未回過神來摩天輪已經到地面了,我下車後依然驚魂未定。

我和阿琳走了幾步就遇到阿明跟小姬。

時間亦都不早了,下晝六時半,小姬提議去吃東西,我們都一致同意。

「喂阿豪,你地頭先兩個人做咩黎?有咩新進展同埋你做咩好似仲呆過頭先出發個時既?」

阿明不斷問我問題,但我一條都沒有答他,我還處於一個極度混亂的狀態。

下一集會有個投票活動，多人投就會跟你地既意願繼續故事，而少人投就會跟我自己既意願繼續，有睇有追開既巴絲希望你地參與一下

咁快手下一集先

等陣

Lm

由於周遭的餐廳或街邊的小食店價錢都比較貴,所以我們選擇了比較廉價的快餐店麥當勞。

一路上我都跟在他們三人後面,沒有出聲。

去到麥當勞我叫完餐後便跟阿琳找個位置坐,很明顯阿明跟小姬想給空間我和阿琳。

我們坐下後依然默不出聲,回想起剛剛的阿琳主動吻我的場面,我現在連面對面看著她的勇氣都沒有。

我們靜坐到阿明跟小姬拿餐回來。

「做咩呀你兩個,兩個人尷尷尬尬咁既?頭先入場個時都唔係咁架喎。」小姬很擔心我們兩個

我說沒事結果把情面弄得更加靜,大家各自各吃東西。

「不如我地玩個遊戲,我地搵條長啲既薯條,一人食一邊,邊個食到最尾放開就罰佢做一樣野。」阿明嘗試打破這個局面

「我跟小姬開始先,之後到阿琳同你。」阿明看著我說

我還沒出聲小姬就用驚訝的眼神看著阿明:

「喂,點解要係我同你玩,我怕羞喎.......」小姬雖然這樣說,但她的臉已經通紅一面,心中一定很興奮

小姬還未說完阿明就薯條含到嘴裏對著小姬。

小姬亦二話不說用口含著薯條的另一端。

我想他們想親吻很久,很快他們就把薯條吃完並互相親吻了。

我看到這個畫面不禁又令我想起剛才摩天輪的事。

「我出一出去。」當他們兩個正在熱吻的時候我說出這一句

我出左外面找個位置坐下,眼前不斷有一對對的情侶經過。

隔了沒多久阿琳出來四處找我,當他看到我便快步走過來。

「對唔住,係唔係我頭先咁樣搞到你唔開心?」天色漸暗我看不見阿琳的表情

我沒出聲只是靜坐著。

「你不如出句聲啦,你唔講野我唔知你諗咩,同埋我想知我地依兩年半既感情究竟係點?」

「妳真係想知?我唔想hurt到妳。」

「你講啦,我唔想一無所知,我想知你一直以來對我既感覺......」

我想了一會兒,我決定將我對她的感情說出來:

「依兩年半黎,我一直都當你係一個好好既朋友,只係一個好好既朋友.......」我說道

阿琳沒有即時回應我,她捉起我的手放到她的胸前近心臟的位置,我感覺到她的心跳得很快。

此時海洋公園的煙火表演開始,煙火升到最高爆開的一瞬間,我清楚看到阿琳的樣子。

她在哭泣........她放下我的手說:

「好吧,我明白啦,一直以黎都係我自作多情。你剛剛感受到的就是我對你一直以來的感覺。」阿琳用手刷乾臉上的淚水便走回麥當勞中

我想留著她,但我知道此刻的他需要時間冷靜一下。

離開海洋公園後,我會乘地鐵回去。

由於我和阿琳的目的地差一個站,阿明與小姬下車後再次剩下我們兩個。

在阿琳快要下車的時候她拿出一瓶與阿麗送給我的糖果瓶差不多的瓶子。

裏面裝滿了一粒又一粒的星星:

「係我自己親手整既聖誕禮物,希望你可以好好保管佢,多謝你一直陪住我。」

地鐵亦在她這番話說完後到站,阿琳馬上衝下車消失在我眼廉中。

看著這瓶星星,不禁令我想起阿麗.......

對不起阿琳,我想這個就是我們的終點,我怕我跟妳拍拖後會有更加悲慘的離別,我想現在這個結局比較好.......

下雨了,我眼前的境物開始迷糊,迷糊到我看不清自己的未來,想起跟阿琳的一幕幕,雨便下得更大了。

現在開始計起,將會有個小型投票活動。

這個投票結果會影響阿琳還會不會在故事之後出現。

想阿琳出現的就係下面留言+1

唔想就留-1

明天20:00將會結算。

少過十人投票就會由我決定

希望大家投下神聖一票

+1 但想係sad end

+1

+1 good end

hello絲打

up一up先

+1sad end巴打加油

輕輕推一推,快啲投票啦

自海洋公園這一次,我跟阿琳的關係逐漸疏遠,當然我知道是由我自己所造成的。

看著房間桌子上的兩樽瓶子,彷彿我錯過左兩個女仔一樣。

一個因為自己的遲鈍,另一個因為自己自私的理由........

我把我和阿琳的whatsapp記錄封存起來,等自己有一份曾經的回憶。

這件事發生後的改變只有我和阿琳之間的關係,其他一切照常。

阿明和小姬都有追問我究竟我和阿琳之間發生了什麼事,我只向他們說我和她已經不再是朋友打發他們。

小姬有時安排了一些行程她都會走來問我去不去,基本上我全部都會拒絕,因為我不敢再面對阿琳,除了上學的時間。

由以往的四人組變到三人組,我再次回到一個人的世界,我暫時都不想向其他說我的事,況且我已經沒什麼朋友。

而我唯一不習慣的是手機的whatsapp,由每朝早到晚上都會跟阿琳聊過不停。

現在經常會覺得有訊息,但實則上根本沒人找我........

時間過得很快,我們終於要升上中四,對於選科方面我已經按自己的興趣所選擇。

為的是自己讀得開心和輕鬆一點,雖然我選的全是文科,對自己將來可能沒太大幫助。

但我覺得跟自己的意願來讀才不會白費這三年時間。

中三的完結亦代表我們又要分到不同的班級。

這意味著我跟阿琳要分開了,我記得她提過她喜愛的科目是商科。

中三暑假快完結的時候分班的表格亦完成了。

果然我跟阿琳分開了,阿明小姬亦都不在我的班級名單裏,但是他們兩個依然同一班。

我和阿琳各自向理想進發,我們還會不會有機會再度遇上?

(睇完這一節後,我諗巴絲都知道投票將會影響故事尾聲發展~希望巴絲們快點投下神聖既一票,讓阿豪與阿琳有一個[美滿結局]???)

sad end

+1呀
我都算係樓主開post以來最早睇果班人
雖然個post唔係好耐
但真係唔想sad end

+1 啱啱見到呢個post追到live

追落去就知係唔係sad end

+1 加油啊巴打

係時候出文啦

文

好pure好true

升上中四已經過了一個月,我們班是女多男少,比例亦都非常不平均。

整班只有七名男生,而其餘二十多名都是女生。

當你們以為我會發掉揮很受女同學歡迎的特性時,恰好相反。

可能我跟阿琳的事傳了出去,但知道的人不多。

而唯一的解釋就是女同學比較早熟,她們把認識異性的時間放到讀書上。

再加上我們這班女多男少,基本上女同學已經分開了不同的派別,而我們男同學就比較慢熱,除了功課我們都沒有說什麼話。

正如我剛才所說,差不多一整班的女同學都為讀書而努力,我亦受到這個風氣影響,變得漸漸勤力起來。

問題來了,雖然我已經很勤力,但有時候我有不明白的地方也找不到人問。

直接問老師又顯得我好蠢,其他同學聽一次就明白,而只有我不明白。

其他男同學又一副頹廢的樣子,沒辦法只能靠自己......

直到有一天,我在自修室溫習時,今天自修室一個人都沒有,或者是我太早到。

我坐下後便拿出數學功課,做了幾題後我又再次被一條數學問題埋所難到。

這個時候有一位女聲在我旁邊說:

「咁簡單都唔識架,拎支筆比我啦。」我遞了手上的原子筆給她

她接過後變很快手地完成了這條數學問題,我看著工作紙上的公式。

「依條要用依條方程式去解,洗唔洗我解釋一次比你聽?」她溫柔地說

我點一點頭

我看一看她的樣子,眼前這個女同學是同我同一班的。

突然間忘了她的名字......

「叫我阿碧啦,我坐妳隔離啦。」她放下書包坐在我旁邊

這個場面我曾經經歷過一次,只不過是角色轉換了。

我不想再去想起,我亦不想把阿碧代入阿琳的位置........

現在的場面尤如回到過去一樣,只不過女角色換了。

(對不起偷懶了一天~~投票結果我想大家已經有目共睹,一個-1都沒有,阿琳亦會再次在故事中出現
敬請期待~多謝讀者們肯投一票,等我知道有人支持依篇故!!!!)

真心？假

lm 加速

歷史總是驚人般的相似,我和阿琳的隔膜是由一份功課所打破。

而我跟阿碧亦是因為一份功課而搭上嘴,或許我受夠了寂寞的感覺。

所以我對阿碧豪無戎心,亦因為她是升上中四後第一個主動接觸我的同學。

「我叫你阿豪得唔得?」阿碧一邊看著題目一邊問我

「ok呀。」我看著她彷彿看到阿琳的影子........

「依題呀,用返頭先個條式去解呀!!!」阿碧好細心咁教我

但我完全集心不到精神,腦裏全都是阿琳........

「喂你有無聽架,又做錯既。」阿碧打了一下我的膊頭

「sorry囉,洗唔洗咁大力打落黎呀。」

「你無聽過有人講一個女仔打一個男仔就會令個男仔記住某啲野架咩?」阿碧講出一件我從來都沒聽過的傳聞

「妳係邊到聽番黎架,咁既野妳都好信既......」

「咁你依家記唔記得條式呀?」阿碧這樣說一說剛剛的數式好像深刻了很多

「印象深左少少囉,可能自己做多左幾條習慣左啫。」

「拿,都話得架啦依個方法,唔信我就打到你信為止。」

我們兩人雖然剛剛認識,但給我的感覺只是一對很久沒見的朋友。

她一邊教數,我一邊聽,就這樣到五時半我們就各自回家,臨別前我跟她說了一聲:

「唔該哂妳,我有唔明再問妳架啦。」

「好呀,我日日放學都會係自修室,如果你係班房怕羞就放學黎問我啦。」

步行回家的時候,我想起剛才的事。

簡直就像重新經歷中一的事件,只不過我變了被動的一位。

我希望我們的結果或終點不要以那一種方式結束.........

回到家我看著桌上的瓶子,看來我終於有藉口去忘記妳了,阿琳........

人類總要..

如是者我和阿碧每天放學都會到自修室一起溫習,而在課室的時候就裝作不認識。

我教她中文,她教我數學,互相將勤補拙。

有時候累了我們就會轉為聊天,不用給太大壓力自己。

直到有一天,自修室因為老師要使用而停開數日,我跟阿碧唯有改變地點:

「不如去我屋企呀,反正我父母都返左工唔係屋企。」阿碧主動邀請我去她的家

我當然想拒絕她,一男一女共處一室........

「唔洗怕喎,我又唔會食左你既。」

阿碧說完這句令到我更加不安,無奈及被迫之下我勉為其難接受她的好意。

阿碧就住在離學校不遠的地方,步行大約五分鐘就到,一路上我們都不斷聊天,比起我跟阿琳的確熱鬧很多........

「對鞋放依到得啦,當自己屋企得啦。」阿碧說些客套說話

她的家比起一般的家要大,感覺她的家庭是非常富有,傢俬看上去都有種高級的感覺。

我進到客廳坐下,而阿碧就到自己的房間換衣服,我乘機周圍望下。

而最吸引我的就是這個開放式廚房。

不過很快我又被另一樣吸引著我的眼睛。

阿碧從房間出來,換上了一條短褲,而上身是比較鬆身的上衣,但很突顯她的上圍。

「你唔介意係到做功課同溫書呀可?」阿碧突然開口問我

「緊係唔介意啦,妳都比得我上黎妳屋企仲有咩好介意。」

「唔介意就得啦,咁我地開始做功課先啦。」阿碧將一堆功課放到桌子上

我看到眼前這堆功課,心想又不知道要做到什麼時候。

我們一路做著功課,做到連時間都不知道過了多久,我的手機在這個時候響起。

是我的媽媽打來我亦順便看一看時間,原來已經七點半。

「阿豪你仲係學校溫緊書?」阿媽語氣帶一點擔心

「係呀,不過係做緊功課,今日有好多功課所以仲未走。」

「咁你番唔番食飯呀?」

正當我想回答的時候,阿碧拍一拍我膊頭,用手語說叫我留下來,她煮給我吃。

雖然我想拒絕,但我不想阿媽他們等我吃飯而沒有拒絕。

「唔返啦,我同同學食埋先返,唔洗等我開飯啦。」

「好啦咁,唔好咁夜返啦咁。」

說到這裏我便掛上手機,阿碧隨即說:

「咁我依家去準備下先,唔好介意我煮得唔好食喎。」

「點會介意呀,妳都煮埋比我食,仲有咩好抱怨。」

「妳唔介意就得啦。」說罷阿碧就到廚房準備著我們的晚餐

由於是開放式廚房,所以我能看到阿碧的一舉一動,看到她有板有眼地處理食材,看來我今晚的晚餐可以放心享用。

我把剩餘的功課完成後便執拾好,阿碧亦準得七七八八。

「我想問廁所係邊到呀?」我在客廳問道

「在這條走廊的盡頭就係啦。」阿碧連看我的時間都沒有,只用手指指點方向

我沿著走,打開門後發現她的廁所比我的房間還要大。

我視察了一會兒便正式上廁所~

我從廁所出來後發現阿碧的房間微微打開了一點,我看見她床上放滿了玩偶,桌子上放了一張跟一名男性合照的相片。

當我看得正入神的時候,阿碧大聲說道:

「食得飯啦。」她的口吻尤如我的母親

出到客廳桌子上突然多了幾樣餸茶,一碟梅茶扣肉,一碟太陽蛋加幾條陽仔,另外再加一碟菜。

眼見這些家常便飯但由阿碧手中烹調出來我實在不敢相信。

吃飯期間我問她梅菜扣肉的做法,而阿碧則答我下次再教我。

吃完這餐豐盛的晚餐,我帶著非常飽足的肚子起行回家。

阿碧在我走前說:

「後日再黎過呀,反正自修室後幾日先再開。」

我答應她後便搭上回家的路程。

像阿碧入得廚房出得廳堂的女生已經數之又少。

老實說她的樣子又不差,應該有很多男性追求,但為何還沒有男朋友呢?

經歷完今天後,我對阿碧好像產生了一點點愛慕之心.......

(少少投票:如果你/妳係阿豪會選擇阿琳定阿碧呢?
投票不會影響後續故事。)

快啦屌

幫手推下同share下比fd睇就快架啦

push

阿琳

Lived so slow

加甜啦

下次再去應該要加甜

好呀

謝謝支持

就黎啦

就快有啦

隔了一天,我跟我同班比較多話說的男同學阿軒講述我到阿碧家中做功課的事:

「阿碧煮啲飯真係好好食。」我自滿地說道

「唔係真事呀!又上佢屋企溫書又食埋佢親手煮既飯,你講笑炸?」阿軒完全不相信我的話

「唉,算啦你都係唔好信啦.反正我同邊個講佢地都唔會信架啦。」

「依句真呀!下次作個大話作細啲啦。」阿軒嘲笑完我就返回自己的座位

而我無意中留意到阿碧原來一直都在看著我們,當她發現我留意到的時候便對我微微一笑。

我亦用微笑回應她。

由於今天我有事要去辦的關係,所以一早就跟阿碧說取消今天的溫習。

當我離開學校走了一段路的時候,我看見眼前有三個熟悉的背影;阿明,小姬和阿琳

看到他們三個依舊這樣友好後,我便打算繞路走避免尷尬。

怎料被阿明看到我:

「阿豪,好耐無見啦。」阿明看著我說

「係呀,唔同班之後都好少撞到你地,我有事做係另一邊下次再傾啦。」

我很想快點離開,不想看到那個被我糟塌的女仔。

「阿豪,聽講依排你同阿碧好fd喎,佢係一個心機好重既女仔,你自己小心啲啦。」

小姬在我臨走前說.......

而阿琳在整個對話中都沒有看過來。

雖然我聽我很清楚小姬說什麼,但我選擇不去回應她,甚至選擇不相信她的話。

阿碧明明就是一個很好的女仔,為何要說她心機很重,我完全看不出來。

她主動教我功課上問題,她主動邀請我到她家,她主動煮飯給我吃,還有她主動打破我的寂寞。

我想像不到阿碧是一名心機很重的女仔,甚至還覺得小姬想破壞我們之間的友誼而這樣說.......

我不想再去思考,因為我不想破壞我和小姬之間的友情,更加不想破壞我對阿碧的想法。

很想快點到明天,又可以再到阿碧家裏溫習。

無文仲想up

Agger準備負皮

好快又到了明天,今天的時間不知為何過得很慢,可能我太想放學了。

午膳的時候我跟阿軒一起去外面的餐廳吃午餐。

去到餐廳坐下點完餐後才發現,原來阿明,阿琳和小姬就在不遠的桌子上。

可惜已經點下餐,如果還沒有點餐我會選擇轉地方........

小姬隔了一會兒也發現我的存在,只見她慢慢走過來並坐在我對面:

「喂,阿豪你尋日有無聽到我講唔好太接近阿碧。」小姬再次講起昨天的事

「我唔知點妳要咁講,但我覺得阿碧唔係妳想像中咁重心機,另外點解妳會知佢重心機,妳明明話過中一到中二都無咩朋友。」

我被小姬弄得有點生氣。

「因為依番說話係阿琳叫傳達比你,你唔信我都無辦法。」小姬正想離開之時阿軒突然開口:

「我諗阿碧真係唔係咁既人,幫我傳達比叫阿琳既女仔。」

小姬點點頭就走開了

我亦都很好奇阿軒究竟知道甚麼,正當我想開口問的時候他又說:

「我知你想問我咩,但我想講比你聽住,第日有機會再講,同埋阿碧真係個好女仔黎。」

我諗阿軒想暗示一點事情,當然他都這樣說我也沒有追問下去。

吃完午餐再捱過三堂後終於到放學,我一早執拾好書包,一枝箭衝到學校門口等阿碧。

「行咁快做咩?好想去我屋企咩?」阿碧亦隨即下來了

「都幾架,想食妳煮既飯嘛~」

「我諗今日唔得啦,我父母都係屋企,不過都可以上黎溫書。」

「咁都好啦,有得對住妳就夠。」我一時口快說了出口

但阿碧好像聽不見,我們兩人便一起回程。

途中我又想起小姬對我說的話,或者只是阿琳妒忌我們才叫小姬這樣說的。

到達阿碧的家後,她的父母正正坐在客廳看電視,我亦都有禮貌地打了聲招呼。

她的父母亦很有禮貌地叫我隨便坐,脫下鞋子後我便跟阿碧進入她的房間。

這次進去我終於看清楚照片的男仔是誰了,我一個意想不到但心裏有數的人,就是阿軒........

相中人竟然是阿軒,我盡量忍受著驚訝的情緒,並假裝看不見。

而我望向阿碧她正在準備換下校服:

「擰轉面啦,我要換衫呀!」

我又重新面向她們的合照,心裏想著究竟她們是甚麼關係。

男女朋友?沒可能,就算同班都沒有看過她們有任何接觸。

一對男女友誼上的朋友又沒太大可能會把合照放到自己的書桌上這麼顯眼。

想極也想不通她們之間的關係,這個時候阿碧叫我:

「得啦,你檸過黎啦。」

這一刻阿碧只穿著內衣跟內褲並解開髮帶站在我的面前,我被她的身材吸引著而定了格。

阿碧一步一步走過來,再慢慢把我推到床上。

她捉起我的手放到她的胸上,雖然她的胸部不夠阿琳大,但觸感絕不輸給阿琳。

現在不是想這些的時候......但我抵受不住她的誘惑.......

我出聲說:「阿碧.......唔好咁啦.......」話還沒說完她就做出一個噓的手勢,並綬綬用她的櫻桃小嘴靠近我。

我一邊抓緊她的胸部一邊接吻。我的小豪豪終於把持不住了。

這刻的我上半身躺在床上,下半身則半坐著的姿勢。

阿碧跟我法式濕吻後便慢慢轉移目標到我的下體。

她把我的皮帶鬆開,再把我的褲子脫掉,我的小豪豪正高高的站立著。

正當她想把我的內褲也脫掉的時候,我制止了她:

「我覺得未係時候同埋妳咁做究竟有咩目的?」我站起來把褲子重新穿上

「你地男仔唔係好鐘意咁既咩?點解你要制止我?」阿碧亦走到角落穿上便服

「我諗大部份男仔都會繼續落去,但我唔會咁做,妳話我蠢話我無腦都好!」

阿碧笑了出來並說:

「我諗你都見到我同阿軒既合照,我接近你既目的只係想知道阿軒既事,因為班上面同佢最熟既就係你。」

其實我應該一早就知道,只是我不敢去接受,一個這麼出色的女仔有什麼理由會接近我這種人.......

我很想把我的情緒全部發洩出來,但我忍著了。

因為我想起阿琳中一時的試探,加上她接近我一直都只是想打聽事情。

我記憶中在自修室閒聊的時候她都會問起有關阿軒的事,而在班上不接觸我是因為不想阿軒誤會........

其實我應該一早就知道全部的內幕,只是我不敢去面對。

或者不是我不敢面對,而是我受夠寂寞受夠一個人,而選擇去矇蔽自己。

即刻黎兩篇

Bitch

「妳要問我咩都得,但係我想知道妳地既野先。」我一副生一可戀的樣子

「你講架,唔好等我講完你唔算數!」阿碧沒有理會我現在的感受,一心只想打聽阿軒的事........

我點頭示好,阿碧便開始說她和阿軒之間的故事:

我地兩個其實是由中一開始認識;

阿軒在中一的時候都算是頗受歡迎的男生,不論男或女同學。

可能他是一個較健談又幽默的人,所以他身邊亦都不少朋友。

對於剛剛升上中一的我看到他有這麼多朋友都有幾分羨慕。

由於我小學是離這裡比較遠的地方,我的小學同學好像只有一個跟我一樣升上這間中學,還是不太熟和不同班。

在中一的我是個怕羞的女生,所以很難主動認識到朋友。

而阿軒就在我被自己孤立的情況下跟我搭上話。

「點解妳唔同其他女同學玩既?」阿軒走到我面前問我

「我......我怕羞.....」我對著阿軒這位萬人迷不禁令我緊張起來

「哦原來係咁,咁妳試下同人傾計個時盡量唔好望住佢正面,雖然有啲唔禮貌,但慢慢同佢做左朋友之後就唔會再怕羞架啦。」

「...............」

「不如我就做妳既第一個朋友,妳試下對住我咁樣做,睇下會唔會有改善啦!!」

就是這一次的接觸我們成為了一對朋友。

阿軒一有空閒時間就會跟我聊天,很多時都會問有關我的喜好,興趣。漸漸我也克服了對著陌生人怕羞的性格。

直到有一次班際羽毛球比賽,他竟然親自邀請我去看:

「聽日係班際羽毛球比賽,我想妳黎睇我。」

「好呀,我一定會黎。」我對住阿軒已經沒有初初那種緊張的感覺

就在比賽的那一天,我準時到場看。

比賽開始後我第一次看到阿軒這麼認真的模樣,有人說一個男仔認真起來會吸引到不少人。

這句話我已經肯定是真的了。

阿軒足足打完三場比賽最終獲得冠軍,他第一個走過來握着我手說:

「我贏到啦,係冠軍呀。」阿軒激動得愈握愈緊

「恭喜你,我都估唔到你咁勁。」這刻我的心情又喜又緊張

被一個萬人迷緊緊握著手,還要在這麼多人面前。

比賽完結其他人亦都慢慢散去,而我則陪著阿軒一起回家。

他一拐一拐地走過來:

「sorry隻腳有啲酸痛,要妳等咁耐。」

我立即跑過去把阿軒的手搭上我的膊頭上。

「行啦,我扶住你咁我地咪同樣既速度囉。」

「唔該哂妳,我屋企都離學校幾近下,麻煩哂妳啦。」

這刻的我緊貼著阿軒,雖然他剛剛運動完有一陣汗水味,但我竟然接受到這種氣味。

我們兩個緊靠著一起回家,送到阿軒到他的樓下時,他再次向我道謝。

我對他微笑並目送他離開,我想這次就是我對他產生了感情的一次

文 文 文 文

自從班際羽毛球比賽之後,我跟阿軒的感情關係變得更加好。

有時候學校有假期阿軒都會約我出街,我當然接受他的邀約。

阿軒是一個很細心的男仔,有時去到一些冷氣大的地方他都會脫下外套給我。

還有我喜歡的東西他的會記著,有時候還會給我驚喜。

桌子上的相片就是其中一份他送給我的禮物。

聽到這裏我都想像不到原來阿軒是個體貼的男生,但為何他們兩個沒有在一起呢?

我們的關係一直持續到中三我正想在聖誕節表白的時候。

我本來約了阿軒聖誕節正日出來慶祝及表白,但他拒絕了我說那天約了其他人。

我便約他前一日,他勉為其難地答應了我,條件是只出來吃晚飯。

我心想只見一面都好,我本來帶著我親手做的聖誕禮物去見他,可惜到現在都還沒送出去;

阿碧從床下底帶出一條白色頸巾給我看,上面已經鋪滿了很多塵埃。

我們一起去到餐廳坐下後,阿軒便對我說:

「阿碧呀,前幾日有個女仔同我表左白,我亦都接受左,佢份人雖然大頭蝦,但我好欣賞佢既主動同勇氣。」

我聽到後整個人呆下來,我強忍著淚水,並假裝開心。

「咁咪好囉,我仲驚你成個中學淨係對住我會搵唔到女朋友,依家咪幾好囉。」

我的心很忍很難受........

「我比佢個樣妳睇下,我諗妳都見過下。」

阿軒拿出手機並向我展示她的樣貌,原來是隔離班的阿嵋。

「我之前好似有同佢傾過幾句計,份人都幾nice。」

雖然我口裏這樣說,但實則我很想阿嵋離開阿軒身邊。

「連妳都話佢好,咁我一定無簡錯人啦~」

阿軒的笑容令我的心更加痛,整餐晚飯都是由阿軒打開話題,而我敷衍地回應他。

吃過晚餐後阿軒說想跟我散步聊天,我拒絕了他並回家去。

在回家的路程我忍不住哭了出來,我很討厭自己沒有早一點表白,明明有兩年的時間.......

到了聖誕節的正日,我看見阿軒跟阿嵋一起拍的合照,我又忍不住流下眼淚。

放完聖誕假後我決定實施一個計劃,就是散播一個謠言令到阿軒討厭阿嵋。

謠言內容不重要,重點是我成功令到其他人相信我,很多同學亦因此慢慢討厭阿嵋,並在她背後閒言閒語。

隔了沒多久,阿軒便與阿嵋分手了。我當然非常高興,我還打聽到阿軒所選擇的科目,我跟她選的科一起升上同一班。

但直到現在我跟他都沒有說過話,我不知怎樣跟他開口說......

原來阿琳所說的是真的,我想阿琳應該知道阿碧散播謠言的事,她害怕我被阿碧利用?

「所以我找你是想打聽一下阿軒的近況。」阿碧對著我說

聽完後我也認同阿碧是一個心機很重的女生,但她的故事亦令我有一點同情.......

我由半憤怒的情緒下平靜下來,並決定幫一把阿碧。

「妳要我幫妳都得,但我想再開多一條條件。」我靈機一觸

「妳講啦,我點都肯做如果你幫到我。」

「我想妳對阿嵋道歉並向其他同學講番個謠言係假既。」

起初阿碧都有點不願意,但想了一會兒無可奈何地答應我。

「好啦,但係如果你反口唔幫我既話,我就將你今日想強姦我既事講出來。」

「............」我頓時知道自己踩進了一個不正當交易當中,我瞬間由主導變回被動........

「妳咁講姐係想我無得返轉頭姐。」

「無錯,記住你應承左我架啦,我亦都會做到妳要我做既野。」

阿碧說完我就揹起書包準備離開,

阿碧問我不在這裡吃飯嗎?我答他不了就離開了,她的父母正在準備晚餐而留意不到我。

回家後我沉思著怎樣幫到阿碧與阿軒重拾之前的關係,想想下又突然想起阿琳.......

原來妳還關心著我,我這樣對妳..........

不行我要繼續想辦法幫阿碧,如果不是的話監都有得我坐..........

又咁早出現
訓先,訓醒再黎

太少文 好冇引..

唉,你番去睇生化危機啦咁

咁撚大牌

咁我多野做係慢啲，個邊出得快啲你地咪去睇住先

live 佐

多謝支持

到了明天上學的早上,我聽到不才少同學都在討論有關阿嵋的事。

有些同學很內疚錯怪了她,有些同學則不太相信。

不論其他同學怎樣說,阿碧始終有履行她對我的承諾。

小息的時候我走到阿碧的桌子前說:

「估唔到妳真係有履行承諾,咁妳親口同左阿碧道歉未?」

「依家準備去,妳跟唔跟埋黎呀?」

阿碧怕我不相信她叫我跟她一起去

「好呀,我都想睇下阿嵋會唔會原諒妳~」

臨行前我看到阿碧桌子上寫了三行簡短的字,

這三行字令我覺我一定要幫助他們重拾關係!!!

去到阿嵋的課室,我印象中阿琳好像也是這班的。

阿碧大叫阿嵋的全名,而我在窗前也看到阿嵋一面驚訝的樣子。

阿嵋快步走了出來,而阿碧亦隨即說:

「對唔住,之前散播謠言既係我,令到妳唔開心真係好對唔住。」

整個道歉阿碧都沒有看著阿嵋,可見她感到尷尬和內疚。

阿嵋聽完不但沒有生氣知道誰人詆毀她,並跟阿碧說:

「唔緊要啦,都過左去啦,妳肯企出黎同我道歉我好開心,希望妳可以同阿軒係埋一齊。」

我和阿碧都想不到阿嵋會這樣說,而阿碧再追問下去:

「妳同阿軒分手唔係因為我個謠言咩?點解妳講到咁?」阿碧問了我正在思考的問題

「淨低既野妳問阿軒啦,同埋阿軒真係個好男仔,妳要好好珍惜佢呀!」阿嵋說完便返回坐位

鐘聲亦在這個時候響起,我們兩人亦一起回課室。

「究竟佢地之間發生左咩事呢?」阿碧問我

「唔知呢,要妳親口問阿軒啦。」

「咁都要你幫我先得架,依家我再開一個條件,要你係聖誕節正日內幫到我,唔成功既話你知後果架啦。」

「係啦係啦,妳都要比啲時間我架。」

阿碧沒有回應我,返回座位後我又再次思考,我究竟可以用什麼方法幫他們........

阿碧枱上的字

我花了整整一個星期的時間,想出了一個周完但不知道完不完美的計劃。

當然在這段期間我也有跟阿碧一起在自修室溫習,我對她的感覺簡直一言難盡。

又恨又同情,和她做到朋友也是一件不錯的事。

阿碧亦會向我傾訴有關自己感情的事情,我聽完都會給些建議她。

我覺得我們稱得上是對密友,這只是我的感覺。

而阿碧應該只是當我是工具人,只為她自己的利益而跟我保持關係。

就算我知道她對我是這種感覺我都沒有介意。

我沒有把我所製定的計劃告訴阿碧,所以她近乎每天都問我準好了嗎。

十一月過我很快,一來發生了太多事,二來我我把大部份時間都放在學習上。

我的計劃亦都隨之在聖誕節正日進行。

「喂,今日最後一日限期啦喎,你唔會唔記得我地既約定架可?」

阿碧迫不及待發了一個訊息來

「今日6點係火車站等。」我回覆她

「好我信埋你今次,唔成功既話你合後果架啦!」

阿碧果然很聰明,我想她大概猜到我的計劃。

另一方面我另外再約了阿軒,雖然他約了朋友玩,但他答應我在晚上八時正前到我所定的目的地。

出門口前妹妹跟我說:

「約左女朋友都唔帶份禮物架你,咁吝啬架你。」

「邊個同妳講我約左女朋友架,男仔黎唔得既。」

妹妹立即大叫母親

「阿媽,阿哥搞基呀!!!」

我砰一聲關上門,懶得跟她說下去。

去到火車站在遠處已經看到阿碧在等我,看來她真的很想.........

她的衣著品味跟阿琳很相似,不過她帶多了一條頸巾,就是那一條曾經的聖誕禮物。

「喂,點呀去邊呀?」阿碧期待著我的答覆

「我好肚餓,陪我去食野先。」離目標時間尚早,吃過晚餐都不遲

但是阿碧一臉不滿意,在我再三強迫下她始終答應了。

我們乘坐火車出到市中心,再找一間較便宜的餐廳。

但由於聖誕節的關係大部份餐廳都一夜加價。

走了很久很久,終於有一間餐廳吸引到我,[情侶二人,價錢七五折]

「就依間啦,唔好諗啦。」

阿碧想開口反對的時候,我已經一手拉了她進去。

「喂,今餐你埋單呀,我係比你強迫之下黎食架。」

「唉,連依啲都計到咁盡,無得我唔請啦。」

幸好的是阿碧有將就著我的錢銀,不會叫太貴的食物........

吃過晚餐後,時間計得剛剛好,我便帶著阿琳去尖沙咀鐘樓的位置。

「你帶我黎依到做咩呀?唔係想同我表白呀?我唔受架。」

「緊係唔係啦,妳係到等陣我好快返。」

說完我便走到一旁打給阿軒:

「到邊呀你,記唔記得我約左你呀?」我非常擔心阿軒忘記掉

「我到左好耐啦,係鐘樓附近坐低左,我依家過黎?」

「係呀,你依家即刻過黎鐘樓正面啦。」

我掛上電話,躲在旁邊期待著他們的相遇。

不出我所料阿軒與阿碧相見了。

大家都離遠凝視著對方,好像在等誰先踏出第一步。

第一步由阿軒踏出,他一步一步向阿碧的位置前進。

而阿碧則站在原地,我乘機靠近他們兩個聽他們的對話:

「咁岩呀。」阿軒說出第一句話

「係囉又會咁岩既,本來阿豪想左我出黎,但依家唔知佢去左邊。」

「又會咁岩既,我都係比阿豪約出黎架喎。」

他們兩個不約而同的笑著。

「係呢,我想問你一件事得唔得?」

阿碧問阿軒

「當然無問題,妳問咩我都會答。」

「我想問你點解會同阿嵋分手既?」

阿軒想都沒有想直接回答

「我同佢拍左幾個星期拖之後,覺得佢唔太適合自己,所以主動提出分手,唔想糟蹋一個咁好既女仔。」

阿碧聽到後再追問:

「咁你有無鐘意過我?」

聽到這裏我已經猜到阿軒的答覆:

「有,以前有依家亦都係鐘意妳。」

阿碧把頸巾脫掉,再親手捲上阿軒的頸子。

「依份係我一年前送唔到出去既聖誕禮物,依家佢終於搵番主人啦。」

阿軒擁抱著阿碧,而阿碧就在阿軒的膊頭上哭。

「放心啦,我唔會再離開妳。」阿軒溫柔地說

看到這個畫面我知道自己的任務已經完成,我轉過身離開。

由鐘樓去地鐵站的途中,旁邊刷過的都是一對又一對的情侶,只有我自己一人走著。

到底什麼時候上天才會送一個女朋友給我.......

曾經有,只是你自己不珍惜,我內心這樣跟自己說道........

聖誕假期放完之後,一切都回復平常。

阿軒和阿碧已經由朋友關係升級為情侶,基本上每天不論小息,午飯或者放學都可以看到他們在一起。

其他同學熟絡後便出現了多個小圈子,而我則沒埋上任何一堆。

放學的時候我照舊會到自修室溫習,但已經由原本的兩人變到剩下我一人。

一切都好像還原到中四開學的時候,我再次變回那個孤獨的人。

唯一改變的就是我的成績正在節節上升,多得阿碧的功勞......

自修室中除了我之外全都是比我高一至二級的師兄姐,他們都為各自的文憑試而努力。

雖然我還有兩年時間,但在這間課室中都能感受到文憑試無形的壓力。

我的中四日子可以說是平平無奇地過去了。

在升上中五的暑假中,我參加了一個升中體驗活動。

內容是作為這間中學的大哥哥大姐姐,協助老師帶領準備升上這間中學的師弟師妹。

這個活動我是被班主任所點名下被迫參加,她說我經常無所事事,不如幫一下老師手。

我無奈之下被答應了........

這次活動大部份幫忙的同學都是由中四升上中五,換言之我有機會碰上阿明,小姬和阿琳.......

活動的第一日我特意遲一點到,好讓我視察一下有什麼同學有份幫手。

我到達的時候有十個同學在場,其中三位是跟我同班的女同學,五位是其他班的,還有兩個是比我們低兩年級的師妹。

老師看到我後便用手勢叫我過去:

「你應該就係林啟豪?」老師看著手上的名單問我

「係呀我係。」

「岩岩我地已經分好哂組,兩個人為一組,咁岩有另一位同學有事黎唔到,本來可以岩岩好分到六組。」

老師想了一會兒

「咁啦,你不如入阿殷個組幫手,我諗大班多一個人手會好啲。」

「好呀無問題。」

我走過去阿殷和一位師妹的組別並跟她們打招呼。

「妳地好,我叫阿豪,老師叫我入妳地組幫妳地手。」

「hello,我叫阿施。」

師妹活潑地跟我打招呼

「我叫阿殷,同你讀同一班,多多指教。」

相比起師妹,阿殷的招呼打得有點不太友善。

不知道我會與她們兩個有什麼火花呢?究竟我會成為她們的包袱還是好幫手呢?

新巴打hello

咩樣

唔該巴打，我改番，有時個腦諗起阿碧就好自然寫左落去

幾好睇

巴打是咪一日只出一篇?

佢好似同我地唔同時區

有部分係真人真事？

追Post 加油啊

一日兩，三篇，我係外國所以香港凌晨左右先有文，快既話就夜晚8至10點有一篇

謝謝巴打

自己參透下

謝謝新巴打

加速啦

用半個鐘睇曬 好好睇呀樓主 希望happy endingx

樓主好慘

同返阿琳一齊咪唔慘囉

唔係真事呀半個鐘 .....我真係寫得咁小咩
btw 今日十一點半前有一篇,之後就凌晨見

訓醒無耐,加速中

hello新巴打

我睇得快啫 加油 等你

Hello我係絲

大家互相認識完後老師便再次召集我們,開始講解一下三日的活動方針。

在解說期間,我坐在師妹阿施旁邊她不斷聊我說話:

「阿豪,阿豪,你中四選修科簡左讀咩?」

看來師妹對我非常有興趣~

「中史同西史,係唔係一聽到就對我無哂興趣呢?」

「真係架!!我都好鐘意歷史科,估唔到上到去仲有分開中西史。」

阿施一聲真係架,吸引到不少同學看向我們這邊。

我當然非常尷尬,但阿施還繼續說下去,幸好阿殷識趣地撞一撞阿施,好讓她安靜一下。

講解完後,我們變各自到所負責的班房準備一下,阿殷走在前面,而阿施就不斷繼續聊我談天.......

「點解你會參加依個活動既?」

「被老師迫我參加架,老師見我平時無所事事就叫我幫下手。」

「我係因為平時返教會,老師見我好幫得手就推薦我,我地兩個參加原因都幾似喎。」

「一啲都唔似囉,直頭係相反添呀......」

「點都好啦,依三日就多多指教啦,阿豪~」

「嗯.......」

到達課室後,阿殷用她的領導風範指點我和阿施完成要做的工作,把桌子和椅子搬到一旁後,我們便等待新中一生的來臨。

「係呢,你唔係同阿殷同班既咩?做咩兩個好似無計傾咁既?」阿施問我

「同一班啫,又唔係好熟,我地兩個好似除左上堂既時間,都好似無咩點傾過計。」

「你咁樣唔得架,都就黎中五啦,學下點同自己班既人溝通啦,唔係畢業之後就會後悔架啦。」

「我既野唔洗妳理呀!」我的語氣好像重了一點,嚇得阿施馬上閉上嘴

隔了幾分鐘,中一新生就到了課室,我們三個大哥哥大姐姐馬上自我介紹。

自我介紹完後便開始第一天的活動,今天主要以小遊戲為主。

大風吹,大電視,搶椅子等等的小遊戲。

中一新生非常投入和活潑,當然我們三位小幫手也有功勞。

在玩遊戲的途中我看到一位小妹妹好像有點不開心,並融洽不到其他小朋友。

我想她是進不到心儀的學校所以有點不高興。

我走過去安慰她:

「hello妳叫咩名呀?」

她看到我後有點害羞:

「你叫我阿琪得啦.......」

「哦阿琪,做咩唔積極啲一齊玩呀?有啲咩唔開心都可以同我講喎。」

感覺上我好像感為了一位金魚哥哥.......

「真係可以同你講?」

阿琪好像對我還沒放下戒心:

「係,我保證唔同其他人講。」

「好啦,因為我本來唔想入黎依間中學,加上其他同學笑我膚色太黑,搞到我有啲唔開心。」

果然沒錯,我的猜測中了一半:

「其實妳入到依間學校係一種緣份,無論妳鐘唔鐘意都好都要學識接受。」

「另外妳唔好當自己皮膚黑係缺點,依種係妳所擁有的個人特色,妳應該覺得自豪先岩~」

阿琪聽完後沉思了一會兒,接著便笑着對我說:

「多謝你大哥哥,我會記住你講過既野。」

話才說完她便走到其他同學的圈子裏一起玩。

我內心都很滿足,我還擔心自己處理不來。

我看到阿施和阿殷都望向我這邊,應該是看到我處理這件事而對我伸到手指頭示意讚好。

看來這份活動都頗有意義~

唔夠喉就睇完我舊個篇先啦 ,多謝絲打支持

好正 加油

我頂 ,對唔住巴打

第一天活動完結後,阿殷竟然主動邀請我跟阿施一起吃午飯。

「好ya,有得同阿豪一齊食飯。」阿施路上不停地說

「阿施好似好鐘意你咁喎。」阿殷終於跟我搭上話

「ah............我都唔知點解會咁......」我都不知道什麼原因阿施對我這麼有興趣

阿殷看到我的回答笑了一笑:

「老實講呀,如果唔係頭先見你去安慰個女仔,我諗我都唔會叫埋妳黎食晏。」

「妳搞到我好有興趣知道妳之前係點睇我喎~」

「唔止我,我地班上面既女仔之前都有傾你地班男仔,我地一此認同你係一個唔識同其他人溝通既書蟲。」

唔係真事呀!我已經由中一最多女生迷戀的男同學變為一條只會讀書的書蟲.......

「而最靚仔既男同學就係阿軒,我地投完票無耐阿碧就同左阿軒一齊,真係好羨慕佢~」

「其實我中一都幾受女同學歡迎架,估唔到依家變左條蟲......」我如實對阿殷說

「唔好講笑啦,我覺得我會信你咩~你講你以前靚仔過依家我都可能會信。」阿殷不信我還嘲笑我.......

「我信架,阿豪咁識氹女仔肯定好受女仔歡迎。」看來阿施一直偷聽我們的聊天內容

阿殷看著我表露出一副[無妳咁好氣]的樣子:

「我都估唔到你竟然會氹到個女仔,本來我都留意到佢唔係幾開心,點知比你搶先一步仲成功安慰到佢,我真係對你完全改觀。」

「我都係呀,我原本以為妳係個好cool既女仔,點知熟左之後又幾好傾,完全改變左我對妳的印象。」

這個時候阿施又搭嘴:

「係呀,我都對阿殷改觀啦,仲以為佢係個好冷漠既女仔,點知原來講啲野咁少女心。」

「妳好收聲啦,我忍妳好耐啦。」阿殷衝上前想捉著阿施

她們兩人令到我想起以前阿明和小姬,可惜時光已經一去不返。

到了活動的第二天,阿殷在昨天臨別前再約了我們吃早餐。

吃過早餐後便一起回校準備第二天的活動,今天的活動比較繁複。

我們回到學校的時候已經有不少的新生比我們還要早到達,我們三人先上禮堂報到。

等到齊人之後再說多一次今天的活動內容。

阿施跟昨天一樣在講解的時候聊我談天:

「阿豪,我地傾左咁多計我都未問你攞手機號碼喎。」

「等聽日完成哂成個活動我再比妳啦,依家唔好嘈住先。」

「唔得呀,我想依家要,你唔比我我就繼續煩住你。」

我無奈地看向阿殷,阿殷這次只笑一笑並沒有幫我解圍........

「唉,拎部手機出黎比我啦。」

阿施立即拿出手機放到我面前,我輸入完我的號碼就還給她。

「set你個連絡人名做豪哥先。」

「唔好啦,好噁心呀,set番阿豪啦。」

「唔得喎,我鐘意set咩就set咩。」

我懶得跟她說便繼續聽老師講解。

一開始的流程跟昨天一樣,我們先上課室準備。

我們三個在課室閒聊著,等候新生來臨。

第一項活動是自我介紹,鑑於昨天的小遊戲已經令新生們都熟識起來,今天再來個自我介紹好讓他們真正認識對方。

新生們上來的時候大家都有講有笑,看起來非常融洽,看來他們已經熟悉起來。

我,阿施和阿殷再來一次詳盡的自我介紹來帶領他們,我用比較逗笑的方式來自我介紹,把氣氛帶得歡樂不少。

他們逐個逐個出來自我介紹,大部份人的表現都充滿自信,只有幾位女生比較害羞。

「依家啲中一真係好,我地以前都無依啲活動。」阿殷在我耳邊說

「係囉,有既話我應該溝哂成個中一啲女仔。」

「妳可唔可以唔好咁自戀啫,都中五架啦成熟啲啦。」

阿殷半認真半說笑的回應我。

自我介紹完畢後,我們便跟隨他們的班主任帶領下一齊到禮堂參與一個大型活動。

全部中一新生一起參與的大型活動,分組單位為每班為一組。

活動的遊戲有收買佬,音樂球,拼字等等......

我在旁邊看著他們玩,他們的表現比昨天還要積極,看着他們就彷彿回到小時候一樣。

在我沉思的時候,阿琪走過來拉我過去一齊參加活動,。

快樂不知時日過,不知不覺今天全部活動已經完結,我,阿殷和阿施既快樂又疲倦。

「好耐無玩得咁開心啦。」阿殷滿足地說道

「緊係啦,我地升左上中四就忙住學業,好少時間比啲空間自己放鬆。」

「岩呀,我都咁覺得,我決定各上中五要做主席搞多啲班會活動,為最後兩年中學時光增加多啲色彩。」

「咁我就做副主席協助下妳啦。」

我們兩人躺在禮堂的地板上互相看着大家,在這個時間阿施就走到我們兩個中間坐下:

「你地兩個講緊咩呀?同我分享下得唔得?」

我和阿殷一起坐起身並互相微笑著。

而阿施就一面不解坐在我們中間~

終於趕完文,訓先啦

我又追曬

今次真係出得少左，眼訓得濟sorry

幾時有文

今日十點前

好睇啊
我一日開幾次期待有文但次次都
BTW辛苦曬…希望可以盡量快啲出文

在活動第二天完結之後,老師從每組中挑選一個人留下來。

而我就是被選中的同學,本來和阿施阿殷相約一起的午飯要成泡影了。

「咁我地聽日再食啦,順便當慶功啦。」阿殷跟我說

「好呀,妳地兩個食得開心啲啦。」

「byebye豪哥哥。」阿施大聲說道令周遭不少人看著我........

我揮手送別她們兩個後便到老師的面前。

由每組挑選一舍個代表出來,在場包括我已經有三男兩女。

「我地老師經過商量之後由每組挑選一個最為表現出色的同學出來擔當明天的分享會。」

聽起來好像是一件麻煩的工作,很不幸地選中了我,相信在場的其他同學跟我的想法一樣。

「當然耍你地加班做野會有獎勵啦,我會請你地食午餐,一邊食一邊傾明天的安排。」

聽到有東西吃,大家的表情馬上三百六十度大轉變。

老師都叫了兩塊大薄餅慰勞我們。

「我想聽日既安排由你地上台分享一下你地中一既時候,等中一新生知道中一的事情。」

「好呀,無問題我同阿機一齊上堂分享啦,我地兩個都有好多中一既回憶。」

同樣和我是準備升中五的阿靖說並把他的好友阿機拉下水,他們兩人在我中二的時候都有聊過一下天,關係都還好。

「無問題就由你地兩個打頭陣,唔.....不如阿豪都幫下佢地手,咁就可以分兩組,你地三個男仔先分享下課外活動,而兩位女同學就分享學科。」

阿靖聽到後馬上走過來跟我握手示好並說多多指教。

我也說了同樣的話,如是者我們三人就一起討論明天要分享的內容。

老師亦找到我們以前的舊相,並提議我們可以用簡報形式分享。

我們便一起在學校製造簡報到黃昏。準備明天的分享早會。

希望巴絲收住貸先 ,今日無咩心機寫,對唔住

樓主 我本身係最初果班睇你個故既人
但故事去到呢到其實我有d失望啦
行筆可以有進步空間 但呢樣唔係重點
我想講既係成個故事既邏輯同人物關係
由一開始我就係比男主角因爲呀麗既事受到傷害所以唔敢同女仔再熟吸引
之後去到呀琳既事都有詳細描述
但去到後期已經出現左好多奇怪既事
呀碧想了解呀軒既事 但點解要無啦啦除晒衫褲同男主角汁番劑 呢樣野好難理解一個正常中學生點會咁做
到之後又出現左呀施果堆人同其他學生 但似乎同主線關係不大咁
加上無詳細描述每個人 令讀者好難代入
之前你故搞投票呀琳既事 我仲以為你就黎到結局
但依家我睇落已經無左當初既 （我錯過既女仔）既感覺
純粹睇到男主角明明由一個唔會接近女仔既受傷男
變到今日係一個周圍識女仔 口花花既男仔
故事亦再無同呀琳當初既錯過感覺
變左男主角每日番學既日常
Btw 都多謝樓主同支持你既故事
上述只係我由你初初開post到今日我既小小感覺

多謝巴打先係留咁長既感想比我。
我盡量逐個問題解答下，有漏唔明可以問我。
首先文筆方面雖然唔係重點，但因為我第一次嘗試用書面語去寫一個故事可以話係新既挑戰，有時用得唔好真係唔好見怪，我會努力改善下。
其次，男主唔想同其他女仔熟既心態由佢拒絕阿琳到升上中四已經改變左少少，依一方面我無描寫出黎係我錯，因為阿碧既出現令到男主重拾番中一時候同琳相識嘅既視感，男主無意識地將阿碧代入成阿琳，佢亦都想將對阿琳既心理陰影抹走，所以某程度上佢肯同阿碧熟係因為佢當阿碧係阿琳咁去改變自己，再加上男主受夠寂寞，一個女仔竟然主動聊佢同教佢做功課，我諗比著其他人都會放開心結。依方面因為我無咩時間寫外傳所以無交待到好對唔住。
另外，在阿碧除衫個段係因為阿碧同原本阿琳既思想一樣，認為所有男仔係會為左（色）而出賣一啲情報，就好似阿琳一開始試探男主一樣。但依部份主要為甜而出。
阿碧依個角色係令男主自己明白佢對阿琳心裏面個條刺係抹唔走。
最後阿施同阿殷既出現係暫時彌補依家男主既孤獨感，失去左阿碧失去左阿琳。當然依兩個角色我都無透露過會唔會又再次失去，所以你繼續追落去就可以扣番住個主題，而唔係普通既日常
依到算係男主既內心觀點，其他巴絲都可以睇下，唔明可以再問，我會盡量解答。
係到再一次多謝你地既支持

Lm, 幾有意思，加油

三日的活動時間過得很快,終於來到最後一天。

我,阿靖,阿機和其餘兩位女同學提早回到學校禮堂準備並綵排一下。

其他不用幫手分享的小幫手就跟隨所屬的班別一起前來禮堂。

由於這次是我第二次在台上分享,難免令到我有一點緊張。

看著他們逐班逐班到達禮堂,我的心情就愈來愈緊張。

直到看見阿施和阿阿殷,她們兩個握緊拳頭放在胸前,應該示意叫我加油的意思。

分享會開始,我,阿靖和阿機三人率先出場,在分享中途我出現了忘詞的情況,幸好有阿靖幫忙。

我們三人很成功把氣氛帶得歡樂起來,以搞笑的方式分享我們以往的事,中一新生們都開懷大笑。

接著兩位女同學表現也很好,充分把我們學校的東西完全介紹出來。

我們回到自己所負責的班別。

本來我以為整個活動完結時,負責的老師走出來宣佈一項環節:

「相信每班各位同學係今朝早已經投票簡好心目中既男女神大哥哥。」

我一面黑人問題看著阿殷:

「我今朝臨時加入去既活動,每班既中一新生投票簡一位佢地認為最好人既大哥哥或姐姐。」

「咁我地依班邊個當選左?」

「你陣間咪知囉~」阿殷笑笑口地說

「我地率先有請第一班的同學派上代表。」台上的老師說道並看向我們班

我看見阿琪站起來並走到台上拿起麥克風:

「我地班上面既同學心目中一致認為.......林啟豪大哥哥是我們最好的小幫手。」

我一面驚訝地呆在原地,阿殷伸出手推我出去台上。

我又再一次上到台上領取錦旗,說了幾句感謝的說話便返回台下。

「班上面啲小朋友全部都好鐘意你,睇黎我應該信你中一個時好受歡迎~」

「都話左架啦,係要我做到出哂樣先肯信既。」

在頒完獎後,老師宣佈整個活動正式落幕,阿殷提議我們三人一起去唱卡拉ok。

在暑假最後的幾天玩過夠,阿施馬上就答應,我當然也沒有拒絕的理由。

「唔知唱完依次k之後仲有無機會再同豪哥出街玩呢?」阿施在唱k的房間拿着麥高風說

「如果我得閒既話我會考慮下囉。」我亦用麥克風回應她

「拿,你講過要算數呀。」

整個唱k過程我們都非常歡樂,我們三個都玩得非常盡慶。

唱完K後各自回家之前,我們相約開學後再相約出來再唱k。

在這段時間內,阿施每天都有跟我whatsapp聊天,她每一次都發送一大段文字過來,有時我會詳盡回複她,有時只會回她一個表情符號。

而阿殷也有連絡我,只不過沒有這麼頻密。

跟她們兩個聊天令我整個人都放鬆下來。但是當我看到桌子上的兩個瓶子就會想。

我們的友誼能不能長久下去...........

(今天12點沒有文,留意留意。)

文呢屌

文文文文

屌嬲 文呢

睇完你呢個解釋之後會好d既
但始終我覺得呀碧除衫果part係比較牽強 好似為甜而甜咁
放心 我會一直追落去 巴打加油

放學先，唔同時區呀

多謝巴打由頭追到依家

由中四升上中五的暑假終於完結，意味着我們的中學生涯只剩下兩年。

我想藉這一年做更多充實的事情，不再是只讀書，再被其他女同學認為我只是一條書蟲。

開學第一天大多數只處理班務和放早一點，由於我們的處理效率比較快，所以有多餘的時間。

「不如我地利用依段時間選埋班會事務囉。」老師提議

很多女同學和應而我們大部分男同學已經進入了夢鄉。

「咁我地由學科長開始選起啦。」通常學科長最少東西做,所以很快就被女同學搶掉所有。

「男女班長,邊個自願擔當?」老師說完,阿軒和阿碧就舉手應投了。

看來他們兩個一早夾好了。

「到副主席同主席啦,我用想簡一男一女,兩位都需要有責任心去處理和傾班上面既班務。」

阿殷立即舉手說要做主席,沒有其他同學反對。

我還記得我答應了阿殷要輔助她,這刻她亦看著我等待我舉手成為副主席

"唉沒辦法啦"我舉起手,大部份女同學都用奇怪的目光看着我。

「阿豪係個好有責任感既男仔,我都想佢做副主席幫我。」阿殷向老師這樣說才令其他同學勉強接受。

放學的時候我跟阿殷一起走:

「如果唔係妳幫口,我諗我都做唔到副主席幫妳。」

「傻啦,明明係我迫你,加上我原本都以為你講下笑,點知你咁認真想幫我。」

阿殷停了下來伸出手對着我,我理解她的意思亦伸出手。

「希望我地今年合作愉快,可以令我地班歡樂開心啲。」

「希望啦,睇妳做法啦主席~」

阿殷給我的感覺,沒有阿碧的虛偽,沒有阿施的煩人。

但總有一種感覺說不出來,簡單來說就是比不上阿琳.........

(交代完少少,下節再黎高潮位!!!!前提係比我訓陣先 )

30分鐘夠唔夠訓，要出文啦

前cd-rom一鍵劉明

巴打有睇過我之前個故仔?

凌晨見

在我和阿殷成為了正副主席的期間,我們透過與班主任的溝通之下,在短時間裏成功舉辦了兩次班會活動。

第一次是比較大型的班會三日兩夜的宿營活動,第二次就是聖誕節燒烤活動。

我們班上的同學,不論男或女生相處都變得融洽了,不再只有讀書那種嚴肅的風氣,現在增添了一份活力。

不過重點不要這個,重點是我和阿殷的關係因為多期需要溝通之下變得更加熟絡。

但對我來說這並不是一件好事.......

我依然有跟阿施保持連絡,她這段時間都問我有關功課的問題,我就以師兄的身份教導她。

我們三人每隔一段時間都會約出來,有時唱卡拉ok,有時吃個晚餐,有時候捉膝談心,總知一定會找到理由三人聚在一起。

有一天我們相約到公園談心,阿殷有事要處理剩下我和阿施:

「阿豪,你其實知唔知道阿殷鐘意左你?」

阿施突然這樣說,令到我有點懷疑又驚訝

「我覺得你就算唔知都應該feel到,阿殷同你相處耐左,我都留意到佢對你既感情變化。」

「本來我都以為自己會錯意,但有一日我同朋友去完街,咁岩阿殷就whatsapp我話有啲唔開心,想搵我傾下。」

「我緊係第一時間應承佢啦,佢約我係依家依個公園等,佢同我傾左好多好多野。」

「佢唔係同妳講佢鐘意左我呀?」我打斷阿施的話,因為我真的很想知道

「你聽我講埋先。」

我靜下來繼續聽阿施說,看來阿施非常認真對待這件事......

「其中一樣佢個日唔開心係因為你,你地個日因為班會事務而嘈起上黎,雖然件事係個日解決左,但佢依然好唔開心。」

我記得那一次是我認識她以來嘈得最厲害的一次,最終我都退一步才解決事情。

「除此之外,她還說你不了解和明白她,很多時候她都做到出哂面,但你都唔明白。」

沒錯,看來我又重複犯了同一次錯誤,我沒有在阿琳身上吸取到教訓.......

「由佢叫我協助佢處理班務到聖誕節送自製水晶球給你,咁明顯你都唔明白!」

「最後阿殷親口跟我說佢鐘意妳,係佢親口同我講!」

「唔係我唔明白,而係........」

「唔洗搵藉口啦,你怕自己擔當唔起依個男朋友這個角色?你未試過又點知唔得呢!」

跟我熟絡的女生,沒有一個會有好結果,這是我經歷多次的結論。

曾經有一段我認為會長久的感情放到我面前,但我因為膽怯而拒絕去升華這段感情。

如果我嘗試接受,會不會有所改變?

「雖然對你黎講我仲細,但我睇得出阿殷真係好鐘意妳,由佢認識妳開始既舉動到現在的確變了很多。」

「接不接受始終由你黎決定,我無咩權力同資格去干擾,好啦我都走先啦,自己諗清楚啦......」

「啊!!阿豪其實我都有鐘意過你,但我知道阿殷對你既感覺之後.........」

「唔係辜負阿殷對妹既感受呀。」

在一夜之間接受了大量的訊息,令到我難以消化。

不過,為了不再犯阿琳的錯,我下定決心........

亦都是給予自己一次機會,嘗試打破跟女生熟絡再分開這個命運。

(依一節我用左比較耐時間去鋪排,一黎怕進度突然太快,二黎怕加插其他事會拖進度,最後有啲粗略出左依一節,寫得唔好唔好見怪~
另外,12點依舊無文,故事亦都步向結局,究竟會係good定bad end,敬請繼續追故~)

鋪排好呀
但文呢

留名

之前個投票問想唔想啊琳出現
仲以為最後會同啊琳有一個結果
點知依家樓主似系會寫啊豪殷

唔好咁快下定論住

認真，對話唔好口口下語加插少少書面語

sorry尋日矇矇矓矓恰住眼訓寫，

sorry尋日矇矇矓矓恰住眼訓寫，同有陣時寫寫下書面語變口語轉唔切channl,下次我會諗清楚啲

今日內應，趕唔一

打錯3次

好多女兵
這些機會

豬角光環

外傳:阿殷

你問我對林啟豪的看法和感覺?

我可以答你是一言難盡,硬要說的話我對他的看法是成熟中帶點稚氣。

而感覺就是...........

記得剛開學不久,我們女同學就聚在一起討論班上的小部份物種男同學。

討論話題都離不開樣貌和性格兩大元素。

經過一番討論後,其實都算不上討論,因為只有兩個男同學看得上眼。

我們再經一輪投票下選出兩位男同學中誰才是班上的男神。

不用說出來,我想大家都知這兩位男生分別就是阿豪和阿軒。

除了他們兩位外的男同學都慘不忍睹,不是肥就是滿面暗瘡。

我們給阿軒的評價是英俊瀟灑,風度翩翩,非常有男神的氣質。

而阿豪.......雖然說不上英俊,但他有一種魅力吸引到我們,但鑑於有部份女生說他低年級的時候很冷酷,所以性格部份扣了分。

本來他好學的方面應該加回不少分數,可惜他只沉醉在自己世界,很少與我們溝通,不像阿軒般的外向性格。

總結來說,阿軒不論在那一方面都略勝一籌,投票結果當然是阿軒勝出。

鑑於我在這個投票活動期間都聽到不少關於阿豪的劣評,加上他長時間都對着書本,所以我對他整個中四的印象可以說是不太好。

直到臨升上中五的時候,我參加了一個協助中一新生入學的活動。

我看到老師的點名名單上竟然有林啟豪的名字,我心裏當然祈求不要跟他同一組。

那一天他遲遲都還沒出現,而我亦編排跟一位師妹同組,正當我以為可以不用跟他一組的時候他就出現在禮堂的入口。

我們的在場的人數剛好分到五組,而他到達後則多了一個人出來,在命運的安排下他被編在我們的組別.......

我心裏當然十萬個不願意,但已經都成為事實了。

我盡量扮得冷酷一點,除了自我介紹之外不太想跟他搭上一句話。

幸好小師妹對他非常有興趣,幫我隔開了我和他。

在第一天活動開始的時候我一路都有留意他的舉動,結果跟我想像的不同。

我認為他會座在一角看着新生玩遊戲而不參與其中,但他不單止有參與,還很照顧新生們,很多新生對着他都玩得很開懷。

他還帶動了整班的氣氛,這是我意料之外的事情,在活動期間有一位女新生看得出來不太高興。

正當我想走過去安慰的時候,被阿豪搶先一步,並且成功安慰到那一位女新生充滿活力地參與小遊戲。

在這一刻我真的對林啟豪這個人完完全全改觀了,由一位自閉內向的書蟲變為一位細心有善的男生。

我想這個就是我對他染上興趣的開始。

插番啲外傳釣下你地引先，聽日夜晚下集

文？

文呢
褲都除埋

題外話：係唔係阿殷真人寫就自己猜測下

等多陣

外傳:阿殷(下)

我對阿豪的印象逐漸變好,而他對我的感受我不太清楚,但我感覺上他對我只是普通朋友。

在中一新生活動的第二天,各班都在禮堂進行大型的遊戲活動。

老實說,全部中一新生都非常活潑好動,令到禮堂的場面都頗為混亂。

阿豪在這種情況下發揮了他的領導風範帶領我們負責的班別,令到新生們更加團結,很多次都勝出遊戲。

我留意到很多新生都很喜歡阿豪,不知道那來的魅力,連我都漸漸吸引。

記得這一天所有活動完結後,我和阿豪都累到躺在禮堂的地板上,一邊休息一邊聊天。

這個時刻,我覺得全個禮堂只剩下我們一樣,我記得我隨口說了一句我要在中五當上主席。

想不到阿豪竟然很認真地說他會當上副主席幫助我。

我們互相對望着,我看着他的眼睛就像觸了電一樣,不知道他這刻他又有什麼感覺呢?

當我想打破這個靜局的時候,阿施突然出現並坐在我們的中間。

我和阿豪的短暫的美好時光就完結了,但我已經覺得很滿足了。

到了活動的最後一天,在早上的時候突然加插了一個每班的男女神大哥哥大姐姐投票活動。

活動內容不用多說,而我亦都心中有數知道誰會當選,班上面的新生一致把自己的票投給了阿豪。

看到這個場面我和阿施都覺得阿豪實至名歸。

在整個活動完結後,我們一直都有保持連絡,三人的關係愈變愈好。

直到有一次阿豪失約,只有我和阿施兩人,阿施問我:

「阿殷,其實妳係唔係鐘意左阿豪?」

阿施突然問這條問題,令到我非常迷惘,因為我都不知道我對阿豪真正的感覺

「唔係呀,我點會鐘意佢啊,唔好傻啦。」

「我就覺得妳係鐘意左阿豪,我一直都有留意妳對佢既舉動......算啦可能係我錯覺啦~」

阿施知道我有點對於這條問題有點尷尬,所以她都很識趣地完結這條問題。

升上中五後,我真的成為了主席,而阿豪亦遵守承諾成為副主席協助我。

我們一起處理班務,又一起舉辦班會活動,成功改善班上的氣氛。

只不過我們有時候都會為了一點小事而吵架,有一次雖然阿豪退一步將就我,但我還感到有點不高興。

那一天我約了阿施一人出來跟我傾訴:

「今日我同阿豪為左啲班會事務嘈左幾句,雖然佢有讓步,但係我都仲係好在意。」

阿施聽完後點點頭:

「妳仲記唔記得我問過妳係唔係鐘意阿豪件事,一個女仔咁在意一個男仔係因為對佢有興趣。」

「既然阿豪都讓左步,妳介意既已經唔係班務,而係驚佢心目中對妳既感覺。」

我聽完後雖然不想承認,但阿施真的把重點說了出來,我真的很介意阿豪對我的看法。

在他的面前總是想把自己做到最好,不想他看到自己軟弱難看的一面......

「妳講得無錯,我諗我真係鐘意左阿豪.......」

「妳係認就得啦,其實我之前都鐘意過阿豪,只不過我硬係覺得佢當我係朋友,勉強無幸福,妳就不同啦,我看得出他對妳比較特別。」

「好多時候佢有咩事都會就左妳先,佢會尊重妳既決定,同妳講野又會比較慎重去開話題驚妳唔鐘意啲敏感既話題。」

「放膽去表白啦,阿豪份人我諗阿豪有啲顧慮先唔敢同妳表白,我諗如果妳同佢講先,佢會接受。」

聽完阿施的一番說話和自己再思考對阿豪的感覺後,我發現自己不知從何時已經喜歡了他。

只不過是自己一直不敢承認。

你問我對阿豪的感受?

現在我可以準確的答你是愛的感覺。

推

外傳完後.....

多謝新巴打支持

正傳

加速
純愛好正 睇左咁耐都冇comment下 樓豬加油 唔好棄故 我介紹左比好多人睇咖

點會棄故呢，最多咪唔得閒出少篇
多謝巴打支持

睇第一篇 就吸引左

第一篇係我第一個故仔又依個故事既第一篇

自阿施跟我說完阿殷對我的感覺後,我對着阿殷變得更加開懷。

我開始跟她聊起我的往事,不過沒有提及我的愛情史,包括阿琳和阿麗。

以前只有阿殷帶動我們之間的話題,很多時候都是我將就她。

現在變為互相尊重大家的意見,不再是只有阿殷單方面主導。

起初我以為阿殷會不習慣我把自己的感覺加到她身上,恰好相反,她都很樂意聽我意見。

例如:班會活動,去那裡吃午飯等等的常見問題。

我想是因為阿施跟阿殷說過很多事情都是我將就她,有時候不喜歡的事都會接受。

現在倒過來很多事情都要由我主導。

現在這種關係令到我跟阿殷相處變得更加輕鬆。

「喂,阿豪其實你係唔係同阿殷係埋左一齊啫?又正副主席仲有出雙入對。」

阿軒在上堂的時候問我

「仲係朋友黎炸,你諗多左啦。」

「真係有機會做到情侶啦,由開學到依家周圍啲同學都傳你同阿殷係埋一齊,睇黎就黎成真。」

我對阿軒笑一笑就繼續專心上堂。

話雖如此,我怕跟阿殷拍拖後會有不好的事情發生,不過一想起阿琳,我就覺得我始於要嘗試一次,讓自己不會後悔和錯失一個女仔。

但是怎樣開口才好呢?我怕由我說出來整件事會很尷尬......都是順期自然吧~

隔了幾天到星期六,是我們三人限定每兩至三星期出來聚一次的日子。

這天我們杷約去唱卡拉ok,今天的阿施有點奇怪,她比平時說少很多話,好像心事重重。

相反阿殷今天就比較多說話,很多時候都是我跟阿殷邊行邊傾,而阿施則跟在我們後面。

唱卡拉ok期間總感覺阿施今天比平常含蓄。

去到中段的時候阿施出去上廁所,房間只剩下我和阿殷。

這刻正播着周杰倫的開不了口,是一首我不熟識但有聽過的歌,阿殷用她甜美的聲線聽着,我躺平在沙發上閉上眼聽着。

突然間阿殷歌聲停了,只剩下配樂和周杰倫的歌聲,我睜開眼睛發現阿欣雙手在我兩邊撐着身體在我眼前,彷彿沙發上的壁咚。

「做咩呀?........」

你們不會想像到現在的場面有多尷尬......

"你對我有多重要 我後悔沒 讓你知道 安靜的聽你撒嬌 看你睡著 一直到老"

「我唔想因為我無開到口而錯過左你阿豪........我鐘意你,我愛你........」

阿殷慢慢把頭靠近我,近到我們親吻上.......

我沒有抗拒,幾秒後我把她的頭移開並說:

「好彩妳開口先,唔係我怕錯過既係我,我都鐘意妳........」

"我就是開不了口 我就是開不了口 我只能夠遠遠的看著妳 開 不 了 口"

我想阿殷如果沒有開口,我們一輩子都會是朋友,甚至到她有了男朋友我只能夠在遠處看著並祝福他們.......

我真的很希望,我能打破自己的命運,我不想再失去這個女仔,我不想這個女仔消失在我的世界。

如果這個世界上真的有上帝;求求祢給我一次機會打破這個宿命.......

留左兩次名囉喎巴打

文呢...
屌

甜呢 不過幾好睇 加油

返學呀，夜晚見

我和阿殷成為了情侶已經兩個多月。

剛剛開始的時候的確很想天天都對着她,有時還會傾電話到天亮。

無論在甚麼時候都想跟她一起,無論她做甚麼我都覺我沒錯。

這就是所謂的熱戀期,我們兩個並不擔心甚至沒有想過會有冷淡的時候。

在這段時間內我和阿殷因為熱戀期的關係而忽略了阿施,很多時候我們兩人自私去約會而漸漸把阿施冷落了。

我知道阿施是一個很聰明有想法的女仔,她很早就意識到我們對她已經不再是以前有事就三人分擔,沒事就三人一起玩。

我留意到她whatsapp的頭像由我們三人變到一張全黑的相片再變為沒有相片的頭像,最後還退出了群組。

雖然我一直有注意到,但我沒有心情去理會阿施,我眼裏只有阿殷一個。

我和阿施最後的whatsapp記錄是她拍下了她手寫自己作的小道理給我,內容大概是暗示我要快點追求阿殷.......

我最有印象的一次約會是我們在新年的時候我們一起到林村許願節。

「點解唔簡平日先去呢?依家咁既時間去一定好多人。」

我對阿殷說道並暗示我不太想去

「就係新年去先夠特別架嘛,平日去就無左嗰種特色架啦,求下你呀陪我去啦。」

阿殷表露出一副可憐的樣子,每次她一用這招式我都抵擋不住。

「唉,好啦好啦快啲去巴士站啦,唔係再晏啲就多好多人。」

阿殷由可憐的表情轉為興奮的表情一秒都不用。

就算我有多不情不願也要令到阿殷開心是我對自己的要求。

「嗱,妳睇下條隊幾長,今次真係等成世啦......」我抱怨着自己為何不緊決說不去

「咁咪好啦,你就有多啲時間對住我不知幾好。」

阿殷踮高腳尖親吻我,這刻我的不滿情緒已經揮去了,換來的是一陣甜甜又幸福的感覺。

我一直有留意着時間,我們足足等了一個小時多幾分鐘終於成功迫上第不知多少班的巴士。

我左手捉緊阿殷,右手捉著扶手,在擠迫的地廂維持平衡。

下車後阿殷就拖緊我免得走失,她第一時間拉著我去許願樹下。

「你快啲過去買兩個許願桔,我係到等你。」

做得男朋友就要預自己像工具人多點........

我買完許願桔後,由於人山人海的關係加上阿殷又走開了不在原本的位置,我到處搜索我的失蹤女朋友。

走了一個圈才看到原來阿殷正在把起一個四,五歲的小朋友拋許願桔上樹。

看到這個溫馨的場面我馬上拿出手機偷偷的拍下並換成桌面背景。

她跟小朋友道別後我便走過去:

「買兩個桔都咁耐架,點做野架你!!」

「岩岩多人排隊呀,所以咪耐左啲,sorry」

我假裝看不到阿殷剛剛做的事

「我地快啲搵支筆寫低自己既願望係張紙上面啦。」

說罷我們就找個座位坐下並寫上心願,我們兩人都不給對方看自己寫上了什麼。

「聽人講呢,你拋得愈高你既願望就愈易實現。」

阿殷不知道是不是聽剛剛的小朋友所說

「輕鬆啦對於我黎講。」

我一下子就把桔子拋到最高點,怎料桔子並沒有掛上,而一下一下地掉下來,最後掛了在比較低的樹枝上。

「睇黎你既願望太難實現,所以跌番落黎~」

阿殷一邊恥笑著我一邊說

「唔好笑我啊,我諗妳都同我一樣架炸!!」

阿殷用力一拋,一下子就掛到最高點........

「哈哈哈哈,你岩岩講咩呀?」

我氣憤地走開了,阿殷在後面追上來:

「唔係咁小氣呀你?」

「我點敢嬲妳呀,我搵緊個位影張合照炸~」

阿殷顯露出甜美的笑容。

找好位置及委託一位路人幫我們合照一張後。

我們便去附近的熟食攤檔找東西吃。

一串燒賣,一串魚蛋甚至一支飲品兩人分。

不是因為我們沒有錢,而是情侶之間的情趣。

活動了一整天我們都帶著疲倦的身體起程回家,我們比較幸運上到巴士還有最後一個二人位。

坐後一會兒阿殷就在我的肩膊上睡著了,看著她的睡相,我就覺得她是我一輩子再找的女朋友。

"希望可以跟阿殷平平穩穩,幸幸福福咁一齊落去" 這個就是我的許願桔上的心願。

我錯過既女仔,我錯過既機會。 完~~

(講下笑炸,唔好咁快轉負評住 故事緊係唔會咁快完。今天會連載多一篇敬請期待~)

次次見到巴打你留言都有番啲動力
為左你我今日出多一篇啦

阿施最後的whatsapp圖片

"看到他可憐的眼神,我動了我的凡心"

Gay

係邊到點解我搵唔番，我諗我打錯左

又話出多篇
說好的文？

人生苦短 兒女情長

F5

仲諗住會多啲人留下言添

我有keep住追㗎，巴打加油，快啲更新

一日出一篇 好無癮

比番呀琳我呀
可能有情義結啦 始終覺得樓主寫男主同呀琳果段關係比較細緻同深刻

樓主去左睇波 sor9

我都系咁話
追到無癮

對唔住呀，今日有多啲時間應該可以出多篇，信我

？

次次都話出多篇
最後咪又係文都無

當甜蜜期過後每對情侶都要經歷的另一個階段"磨合"

簡單來說這個階段再容易令到情侶們分手,因為他們覺得已經對另一半失去愛意........

我和阿殷亦係拍拖後三個月後開始有這種情況發生.......

「喂不如我地星期六去旺角行下街囉,我有啲野想買啊~」

阿殷whatsapp我

「下次先啦,今日星期六日我想留係屋企抖下。」

「你都係係屋企同班fd打機姐嘛,做依啲時間陪下我都唔得?」

我感覺到阿殷有一點生氣:

「番足五日去有時我都想打下機放鬆下自己架!」

「你既意思真係同我一齊放鬆唔到自己?咁我明啦,我自己去啦咁。」

我想回覆她的時候她的頭像已經變更為沒有頭像和沒有狀態。

最近我們的確經常為了一些小事而吵架,而吵到某個程度阿殷就會把我黑名單。

每一次我都在學校當口當面向她道歉才解決到事情。

不過最近我覺我她開始有點無理取鬧。

除了以上的事情外,我還開始覺得阿殷愈來愈不像我原本喜歡的那個阿殷。

相處久了我漸漸了解她的性格各方面,我都覺得跟剛開始的時候有所出入。

起初的細心,變到現在的粗心。

開始的甜蜜,變到如今的麻煩。

從前的將就,變到互不相讓。

是我變了還是我們都了?我眼中的妳已經不再完美。

我想我的願望已經不能實現了,我想我們想意識到我們已經到了盡頭........

如果可以回到從前,我寧願沒有跟妳開始過。

妳依然討厭我,我對妳沒有好感的時候。

我想我們是時候要分開重新尋找一個真正適合的人.......

訓醒再黎

由於近排有比較多的班務需要我和阿殷處理,所以我都沒跟她談及到我們之間的事。

直到六月的時候,我們整整拍拖拍了五個月。

由新年的一吻到現在,想起當天的情境在不久後就要成為回憶......

在六月的某一個星期六我約了她夜晚到以前和阿施談心事的公園見面。

「你好耐無主動約過我啦,係唔係有啲緊要野想同我講?」

阿殷坐在我旁邊的鞦韆並意識到我有重要的話.......

「妳仲記唔記得妳對我既第一吻?」

「依家諗番起我覺得妳真係好主動好勇敢。」

阿殷沒出聲只坐在我旁邊聽着我說

「妳仲記唔記得我地一齊去許願樹個日?」

「個日我行開左去買桔,番到黎見唔到妳我就周圍搵妳,我見到妳抱住個小朋友幫佢掛個桔上許願樹上面。」

「個一刻我覺得妳將來會係一個好媽媽,我仲影低左set左做wallpaper.......」

我說不下去了,一幕又一幕的回憶不斷湧出,淨忍著淚水已經很辛苦........

「我緊係記得,同你一齊做既野我全部都記得,你係一個幾好既男仔我都會記住。」

阿殷在背包拿出一樣東西出來放到我面前。

「你仲記唔記得有一日我叫妳陪我出去買啲野?依樣就係我個次想去訂既禮物。」

我眼前是一套周杰倫的最新專輯,我印象只跟阿殷說過一次我喜歡周杰倫.......

我接過這份禮物後想開口道謝,不過被阿殷搶先:

「依份禮物本來我諗住到你生日先送比你,但我知道唔可以同你慶祝生日啦......」

「多謝你一直以黎既照顧包容同幫我一齊搞班務活動仲有好多好多野.......」

「最後我想講既係,我係許願桔上面寫既願望係"希望可以同林啟豪白頭到老",我諗已經係一件無可能既事啦~」

「我地正式分手啦,我會記住同你一齊經歷過既日子,多謝你。」

阿殷說完就馬上跑走了,剩下我一人拿著她送給我的唱片。

林啟豪你連分手都要一個女仔同你講,你真係好無用好差勁........

一個這麼好的女仔又再一次被你糟蹋了,我知道在阿殷心中已經造成了不可修復的傷口。

我還要錯過或失去多少女仔才足夠?

無論我遇上多少女仔,終究全都被我自私和遲鈍的行為導致我們分開。

我打開手機whatsapp想找個能傾訴的人都沒有.....

阿施因為我的忽略而自動退出了,我沒資格再找她。

阿碧已經重拾她的舊愛,我不想打擾她。

小姬和阿明因為我和阿琳的關係而變得疏遠,我沒有面目找回他們兩個。

現在才發現一個能談及心事的朋友都沒有.......

這個晚上格外安靜,平時這段時間總會有人找我玩電腦遊戲,今天並沒有。

時間亦好像過得很慢,靜得迫我去思考自己的經歷。

由阿麗開始是我的遲鈍,如果我早一點察覺到她患病,我會抽多點時間出來陪著她。

阿琳因為我的自私和膽怯,加上我沒有理會她的感受被我一下子拒絕了.......

而阿殷......我曾想過會跟她一起到老,可惜又是我自己對她的愛意淡了,取而代之的是厭倦的感覺。

這個晚上我番看了以前跟阿琳的對話記錄,看著看著我便哭了。

我意識到自己真的錯過了一個對我很好的女仔。

我再看看和阿殷的相片和對話記錄,其實只是我自己還沒接受到她的缺點,她有為了我而改善,只是我注意不到......

我已經再也不用去想和看下去,這一切根本不是上天的安排或是我的命運。

而是我自己親手所造成的,我閉上眼睛嘗試不再回想,但跟我熟絡過的女仔都一幕幕出現在我腦海中揮之不去。

真的很想回到過去向她們一個個道歉,可惜時間不能說逆轉,正是這個原因令到每件事情都顯得可貴。

一覺睡醒起床梳洗,我看到自己的眼睛腫得很厲害,不過沒有辦法我照樣上學去。

阿殷今天並沒有上學,原因我心知肚明......

臨近暑假老師都只是跟我們溫習一下和交代暑期功課。

整天我都好像沒有靈魂一樣,沒法去思考事情。

「係唔係同阿殷嘈黎呀?」

阿軒看到這樣的我馬上問候一下

「我地仲分埋手呀。」

由於沒有人跟我傾訴的關係,阿軒一問到我就把全部與阿殷的事告訴阿軒。

「同我對阿嵋個時差唔多,而我心中因為仲掛住阿碧而跟她分開。」

「我相信你除左未接受到佢既缺點之外,仲有一個人令到你咁樣。」

的確很多時候我都會因為某些事情而想起那一個人,就連跟阿殷在一起的時候也是。

「睇黎我講中左啦,如果真係咁你就去搵下嗰個人啦,唔係既話你一世都會釋懷唔到架。」

聽完阿軒所說的道理後,我也覺得沒有錯,一個我錯過的女仔,一個錯過的機會,正正就是阿琳......

LM

說好的文

我唔想咁快完

出交啦仆街！

一直有睇開，覺得幾好
支持樓主繼續寫落去
不過快d就更加好啦

樓主時區同我哋唔同
應該訓醒有得睇

樓主病左休息兩天 ,故事亦即將步入尾聲

呀琳終於出場啦

今日2個鐘追哂 阿豪要配阿琳阿
阿琳自己一個掛住阿豪咁多年
好慘.....

文呢??!!

又斷故

今朝開始先睇，終於都追晒，阿琳終於要返黎啦

就完都斷咁耐故 都唔知棄唔棄你故好

屌你老母 棄鳩你故算
blocked

阿琳你喺邊呀

喂，你唔係爛尾呀，係嘅我唔等啦

條撚樣明顯就爛尾

最後100米, 終點都望撚到先話棄賽唔跑, 咩玩法

live

人呢？

光陰似箭,日月如梭,中學生涯只剩下半年都沒有。

因為升到上中六我們只有半年時間一起上課學習,其餘的半年則留在家中自修或有額外的補課安排。

你問我中五的暑假做了什麼?基本上每天都想怎樣跟阿琳搭上話?她會不會還討厭著我?

很多很多的問題出現在我腦海中,我一路思考一路幻想跟阿琳和好如初的畫面。

我的暑假就是這樣一天一星期地過去。朋友?我一個也沒有,唯一有交流的阿軒忙著拍拖........

直到中六開學的時候,班會重選各個職務,班主任推介我和阿殷繼續做主席和副主席。

阿殷二話不說地拒絕了,我也擰擰頭表示拒絕。

這刻的場面都頗為尷尬,全班靜局看看我又看看阿殷。

班主任識趣地轉移話題,把焦點從我們兩人身上撇走。

「喂,你搵左令你咁糾結既女仔未呀?」

比較幸運的是阿軒總是坐在我身邊的位置,不然的話我又要做半年啞巴,阿軒應該算得上是我最熟的朋友吧......

「未啊,唔知點開口搵番佢好,話哂都係我傷害左佢,驚佢唔接受番我朋友都做唔番。」

「試都未試就咁諗啦?除非你真係傷害得佢好深啦,正常既話佢都會無乜野做番朋友。」

「咁就死得啦,睇黎我同佢都無機會做留朋友啦。」

唉,我自己都有作過最壞的打算,終究都接受不到.......

「點都好啦,試一次啦,可能佢一直等緊你呢,你唔試就一定無機會,試既話總有希望既,自己諗啦。」

阿軒這句話非常之有道理,反正都最後半年中學時光了,失敗了就不會再見,不試的話我怕會後悔一輩子。

問題是要透過什麼渠道重新接觸阿琳呢?手機又好像沒有誠意,面對面我又沒有太大勇氣.......

回到家後,我回到房間裏正想開電腦上論壇問別人方法。

當我坐到桌子前發現了阿麗送給我的糖果瓶被別人打開過。

我隱約見到糖果中間有一張紙條,我馬上拿出來打開紙條上面寫著:

「阿豪,我諗我唔洗幾耐就會離開依個世界,簡單來說是死亡,

當我得知自己有癌症後,我都好珍惜每一分每一秒,還有

與你相處的時間,不知道你明不明白我這番說話,我們只

是兩位平凡年幼的小學生,我比較成熟一點所以說的話

對於你來說應該難明一點,不過以上都不是重點,我想說

其實我真係好鐘意好鐘意你,但係我時間已經無多啦

我唔想令到你有唔好既回憶所以一直無同你講我有病

同埋我鐘意你既事,但係如果你係我死之前發現依張紙條

我希望你可以黎到以下地址,陪我最後既時光,因為每次見到你

我既痛楚就會減輕好多。如果你發現唔到張紙條都唔緊要,

亦都唔洗內疚,因為你同我一齊過既小學時光我已經深深咁記住

希望你無左我依個朋友之後都可以堅強咁生活,識多啲朋友

識一個肯等你肯主動肯照顧關心既女仔,依張紙條我都係

搵我親戚幫我寫既,可能你有好多字唔明,希望你發現到後

過黎醫院我想親口都同講。」

看到中間我的眼淚已經忍不住流下了,我錯過了見阿麗最後一面的機會。

她明明還有話想跟我說,可惜我發現不到這張紙條........

最後她還好好地祝福我,這麼好的女孩我想我一世子都再也找不到。

我意識到還有另一件事,就是阿琳送給我的瓶子............

多謝仲有等緊既巴絲們,真係好對唔住我病得比較嚴重又無交待一聲。
除左對唔住我都諗唔到仲有咩講,希望仲有人會睇埋結局

返來囉，有病就慢慢黎，我地等你

阿琳唔係又有野講呀

慢左好耐啦加速完埋佢

等左你好耐，日日都keep住開黎睇有冇更新

樓主

我要文呀

留個名先，好好睇

好撚感動，樓主等你

説好的加速

正當我想打開阿琳送給我的星星瓶子的時候:

「喂,做咩收埋啲咁好食既糖呀?」

妹妹無聲無色打開了我的房門站在門口說

我沒有擦乾眼淚用兇惡的眼神看著她。

「sorry囉,偷食左你一粒糖啫洗唔洗喊到咁........」

妹妹識趣地關上門離開了。

我立刻做回正經事,把阿琳送給我的瓶子打開。

我把所有紙星星全部倒出來,裏面沒有任何一張紙條留下........

最為突出的是兩粒顏色與眾不同的紅色和藍色的紙星星,我小心翼翼把星星拆開到原本的紙條。

我述先打開了藍色的星星,果然不出我所料紙條寫著:

「如果我同你係埋左一齊我諗你唔會發現到依粒星星,

如果.......如果我地真係可以係埋一齊,我想依粒星星一直

留係你身邊祝福住我地兩個,可以長長久久咁落去。」

我大概已經猜到紅色星星寫著的字:

「我唔知你會唔會發現到依粒星星,

如果你睇到既話我諗你係後悔拒絕左我

如果件事真係發展到咁樣既話,我想同你講

我會等你,等到你回心轉意既一刻!」

老實說我由看阿麗的紙條開始眼淚就沒有停過。

看完阿琳的紙條我把眼乾擦乾,這一刻我覺得充滿了希望和喜悅。

對不起阿琳要你等了這麼長的時間。

在我眼中還有半年不到的時間在畢業前追回阿琳。

雖然我已經重拾勇氣,但究竟我可以怎樣重新接觸。

又重新被這個問題困擾著我,唯一的關鍵就是阿明和小姬!!

等左幾日都係得一篇，有冇搞錯呀

文呀

今次真係要講句
文呢屌

文呀！

在床上輾轉反側不斷思考的我完全想不到其他方法重新接觸阿琳。

說到底始終要硬著頭皮厚著面皮找阿明和小姬。

而我現在所知的情報,他們兩人依舊還在一起,不禁令我有點羨慕。

中學的愛情很多時都來得快,消散得更快,而他們則變得愈來愈深厚。

但不是討論他們兩人感情的時候,重點還是在我身上。

記得之前聽說阿軒跟阿明在籃球上都有所交流,我應該可以藉阿軒做中間人接觸阿明。

好吧計劃就這樣吧,明天依舊要上學,但我現在的心情非常忐忑不安,一時高興一時擔心。

高興源於阿琳一直在等我,擔心來自不知道如何重新面對他們三人。

滿腦子有出現成功追回的場面,亦有失敗的場面,我已經準備好迎接最壞的結果.......

一覺睡醒,感覺好像跟沒有睡過一樣,不竟昨天一直在想阿琳的事又哭到不似人形。

帶著靈魂不在身體中的狀態下我回到學校,一有空檔時間我就會乘機偷睡一會兒。

補眠到第一個小息完結後,終於感覺到半點精神:

「終於醒啦你?尋晚做咩黎呀?」

阿軒一直都在留意我疲倦的樣子並說

「係喎,我想問下你係唔係同隔離班個阿明好熟架?」

我開門見山問阿軒

「唔算好熟囉,都算有幾句計傾.........」

阿軒還沒說完我就打斷了他

「咁就得啦,可唔可以幫我一個忙?我想約佢食lunch但我又太耐無同佢講過野有啲唔好意思,唔該你呀幫下我。」

阿軒好像看穿了我的目的並說:

「你都開到口囉,無得唔幫你啦,況且你之前又幫左我同阿碧,但係我有個問題~」

我迫不及待問阿軒他的問題是什麼,已經沒有理會他為何知道我幫了他和阿碧:

「咩問題都問得你講啦!!」

「你咁做係唔係為左一個女仔?」

雖然這條問題在我意料之中,但我都思索了一會兒,最終決定向阿軒說出真心話:

「係,的確係為左一個女仔。」

阿軒笑了一笑:

「你咁講就得啦,等我好消息啦。」

第二個小息阿軒出完課室一會兒就回來了,看他自信的樣子就知道應該成功了。

「阿明好爽快應承左,陣間lunch學校門口等喎。」

「佢有無啲驚訝既表情之類?」

「咁又無喎,但我感覺上佢等你搵佢好耐。」

我道謝完阿軒後又再次沉思,難道阿明想跟我說有關阿琳的事?還是阿琳向他說了紙條的事?

想多無謂,一會兒見面叮吃午飯就清清楚楚。

阿琳唔係同阿明一齊左呀

又仲未有呀？？！！

見到紅點仲以為有文走左入黎

原定時間和地點,我在樓梯轉向校門的時候已經看到阿明自己一個靠在牆邊等我。

阿明看到我後興致勃勃地向我揮手,看到他還跟以前一樣熱情,我心中感到一絲的溫暖。

「好耐無同你講過野啦,大唔大壓力呀?淨番依半年都無既時間。」

阿明邊行邊跟我說

「緊係大啦,差唔多日日都要留係到補課,返到屋企又要自修。」

我先不提醒阿琳的事,這麼久沒跟阿明搭上話,一開始就問有關阿琳的事好像有點不禮貌。

「真係好想快啲考完個DSE,但一諗到要同中學同學分開又有啲唔捨得,真係好矛盾......」

「係囉,我都係咁諗.......」

一路到餐廳的路上,我們都閒談著,給我的感覺是述如回到中二,三的時候。

「你好似仲同小姬好恩愛喎~」

我慢慢引入今天的重點

「都唔知算唔算恩愛,愈熟大家就愈係為左啲少事而嘈。」

「就係因為太熟知道左對方既另一面就會開始有啲反感......」

阿明聽完後低頭思考了一會兒

「依個就係你同阿殷分手既原因?」

我有一點的驚訝阿明會知道,但想了一想我和阿殷拍拖的時候又真的比較高調,分開了很容易被人知道。

「差唔多囉,仲有其他因素既......」

「咁我再問你,你有無後悔過?」

我不太理解阿明這句的意思,好像包含了其他的含意。

「有少少,話哂都拍左咁上下日子拖。」

「咁你依家仲有無對阿琳留戀?」

阿明這問道真合我心意,我開門見山地回答他:

「有,我後悔到差唔多日日都諗起佢。」

阿明聽到後皺起眉,接著沉重地跟我說:

「我諗你後悔得太遲啦,有啲野錯過左就無得返轉頭.....依餐我請啦,希望仲有下次可以再同你單對單傾計。」

阿明結帳後就離開了,我還坐在原位思考著,阿明想表達的意思.......

又有文啦

屌你條仆街
初一出一段十五出一段
你唔撚想出就唔好學人寫故啦

前排話病佐 okay
好翻出一段話咩唔可以再慢慢出
我地等佐你咁耐
會追翻啲近度

點知你條仆街得個講字
追到火都來
咁寫故法 真系屌你老母 咪撚出故啦

可唔可以出快啲

第一我同你地係唔同時區依個無咩問題啦我大多數會可以係你地香港時間夜晚出文。依個唔係重點講黎都無意義。

第二依篇文出既時候係暑假，我大多數都係屋企所以可以做一日兩篇至三篇。而9月開左學比較繁忙。一黎要自修溫下書唔係跟唔上進度，二黎好多時候一個星期一份project。差唔多日日放學我都有野做，信不信由你。

第三我唔係一個可以一心二用既人，做做下英文野又轉中文寫文我處理唔到，正如第二點一樣。

第四我病完又要番學追番進度，老實講我剩係跟進度已經搞到我每日得一個鐘有私人時間。我唔想連我依少少既休息時間都攞黎寫文。

第五我諗寫故最緊要有靈感，試問我每日得一個幾鐘要出一篇近乎五百字既文剩係諗個架構最短都用15分鐘，剩低45分鐘要諗下點落筆。都係個句我真係唔想用個一個鐘黎出一篇文，我寧願休息下。

最後仲睇唔睇落去同信唔信我以上既話係你既決定我阻你唔到，我只係出過三篇故我真係唔係好識寫故同分配時間。我的確係一個唔識出文寫作既仆街。依篇故唔會爛尾，我亦都會盡量抽時間出黎寫埋佢，質素我唔敢保證。係咁多要屌隨便屌。

你學好中文先屌你啦 躝返5p啦on9仔

樓主，無謂為啲憨鳩仔勞氣！家陣你免費為興趣寫故同大家分享，你冇欠我哋任何嘢，係啲憨鳩仔以為自己做讀者就大撚哂！鍾意睇嘅係會繼續追！

都希望樓主可以快d出故，吊左好耐癮

我無勞氣同嬲，洗衫個位巴打講得亦都無咩錯。
我的確經常性遲出文，作為一篇連載中既故事的確係我唔岩，而理由係上面我都有提及，都係個句，要追落去定唔追都係你地決定，我阻止唔到，而我既義務只係完成依篇故。

順便係到講下出依篇文既理由緩和番個氣氛。
係出依篇文之前我一直諗番起我同一個女仔既往事，無論係咩時候都會諗起佢，為左盡量唔想無時無刻都諗起佢我突然其想出左我第一篇既文，有睇開都知依篇係我第三篇既故仔。本來諗住第一篇可以寫我同佢既真實故事，點知愈寫愈離開我既原意。而依篇正正係最接近我經歷既一篇文。

BTW香港時間凌晨或朝早會更新一篇

加油樓豬

自從阿明吃過飯後,我們之間的關係猶如回到從前一樣,學校見到面會打招呼,說幾句話。

可能因為只剩下半年的時間,阿明和我很珍惜這段友誼,免得畢業後失去連絡而努力維繫著。

而阿明跟我所說的沒回頭我想了很久也不得其解。

正正就是這個問題令我一直止步沒有親自約或跟阿琳說話。

本來已經重拾信心的我如今又停滯了,明明我們的距離這麼近,但好像一直有道無形的隔膜在我和阿琳之間。

而這道隔膜的成因大概都是因為我......

紙星星阿琳留給我的訊息是不是我大已經太遲才留意到?已經到了一個無可挽回的地步?

我很想否定我所想的,但我又提不起勁去找答案.......

又過了兩個月,時間已經去到一月份,我們最後的校園生活完結於二月頭。

班上的學習氣氛愈趨緊張,但我學習的動力基本上已經完完全全失去了。

由一開始的麻醉自己到認識了阿碧,是她令我對讀書這件事產生興趣並成為了我與她之間的橋樑。

再之後認識了阿殷,這次與我所認識阿碧的情況差不多,只不過角色調換了,由我成為教導的角色。

到了現在我已經沒有任何目的去努力學業,自己的前途?我沒有擔心過,只不過是進到大學或進不到的分別,就算進不到也會找到另一條出路。

而我一直恥恥於懷的就是阿琳,我想在畢業前跟她重拾以前的時光。

但想起阿明再三提醒就令我止步了。

很多時候我都回望過去,我所錯過的女孩都是出於自己的問題。

自己的遲鈍,自己沒勇氣踏出一步,自己的忽略,自身的自私。

機會總是在眼前,往往放走機會的就是我自己。

最後我作出了一個一生人博盡無後悔的決定,不試就一定沒希望,嘗試總會有曙光。

我在whatsapp發出一個訊息給阿琳,在發出的一刻我還擔心她會不會黑名單了我。

因為我看不見她的頭像和狀態,幸運的是訊息有兩個tick。

「今個星期六可唔可以去海濱公園見過面?」

發出訊息後我一直看著手機螢幕等了大約三分鐘,阿琳回覆我:

「好呀,無問題。」

我收到她的回覆及答應後極度高興,我感到滿滿的希望就在眼前。

終於可以面對面再見到她跟她說話,把我心中一直留戀及所想的告訴她。

星期六正正就是我挽回一切的時間點!

(下一節大結局敬請期待)

睇完呢度追返第一個故先

唔好sad end呀

Good end plz

感覺上應該似係sad end
樓主都話最似佢既經歷
有經歷過既人都知世事邊有咁美好

。
紙言個邊我出唔到文，我想同步出所以等多陣

中秋節快樂，幾時大結局呀

中秋節快樂呀巴打 ，今個星期內大結局

在星期一到五這段時間,我不斷反覆思考怎樣跟阿琳見面的時候開口說甚麼好.......

一開口就說對不起?還是先閒聊一會兒?

想來想去都沒有一個完美的計劃,或者見到面後就會自然想到。

我每天都抱著這樣的心態去期待這一天的到來。

這個星期我既高興又擔心,我重拾回失去了的信心。

上堂的時候很多時想著阿琳的事而分神,每次都是阿軒提醒我才回答到老師的問題。

直到有一天阿軒終於忍不住問我:

「阿豪你今個星期做咩呀?日日都神不守舍咁。」

「十成九係為左女仔啦,有時見你無啦啦甜笑。」

我對阿軒經常留意我的事已經習以為常,如果他不是和阿碧拍拖,我會直接當他是同性戀而疏遠他~

「世事都比你看透啦軒哥。」

念在阿軒一直在感情上的幫忙,我毫不保留向他敞開心房,一五一十全都告訴他。

「都話左你架啦,唔試就一定唔得,試左就一定有希望,得米啦你,唔怪得成個星期都靈魂出竅啦。」

「都仲未得哂架,我都唔知開口同佢講咩好.......」

「你又煩依樣呀?之前又唔知點開口約阿明,依家機會黎啦你都要諗?」

阿軒一副成認的樣子對著我說。

「唔通等到見面先諗咩?」

我說出自己的看法,阿軒一下子半讚成半反駁:

「緊係見面先啦,你見到佢你想講既野就會一下子湧哂出黎,好過你每日每夜都煩依樣,咁樣仲易講錯野呀傻仔!!!」

阿軒這番說話都頗有道理,我點頭沒有反駁。

在往後這幾天我聽從阿軒的說法,沒有特別地去想說什麼,的確令到我整個人放鬆下來,只剩下見面的緊張感。

很快到了星期五的晚上,我臨睡覺的時候再發了一個訊息提醒阿琳明天的約定,接著沒有等到她的回覆就睡著了。

第二天我在沒有調較鬧鐘的情況下自然醒了。應該是我太重視今天的見面,令到自己自動自覺起床了。

雖然距離見面的時間還早,但我已經下床洗澡準備最完美的自己去見阿琳。

看一看手機阿琳在我睡著的時候發了一個ok手勢的表情給我。
洗完澡整理好我變選了一套顯得自己成熟英俊的衣服。

臨出門口妹妹看到我這樣的裝束便大笑起來,我沒有理會她便踏出門口了。

我約了阿琳在海濱公園的盡頭見,沒有特別意思,只是在我的回憶中以前我跟她這條路的經歷特別深刻。

時間是在下午四時半,今天的太陽特別猛烈,我又穿上一套比較緊身的衣服令到我熱得非常緊要。

到達相約的地點後,我見她還沒到就獨自吹著海風邊回想起以前的事情。

到了一會兒就有人拍我背脊。

這個人當然是阿琳,她沒有特別裝扮自己,身穿一套清純的連身裙再背著一個背包。

「hello,好耐無見啦。」我尷尬地說

「我地日日都見,只係無開聲叫大家啫。」阿琳甜笑著說

這個笑容我曾經都見過,是我拒絕她的時候煙花正開得燦爛的時候.......

我們坐在旁邊的長型椅子上。

「有無日日溫書準備DSE呀?」

我先打聽一下阿琳的近況

「緊係有啦,我既志願係入大學讀商科。」

「我好似都有印象你以前講過。」

「以前既野你仲記得咁清楚?」

阿琳這個話好像有其他的意思,她說完後我會雙方都沉默了一會兒。

「咁你又有咩打算呀?」
阿琳開口打破這個靜局:

「無咩打算呀,況且我依排讀書既狀態又比較差,我諗入大學唔係我既目標。」

阿琳點點頭,我們之間再度回到靜局。

坐在椅子看著海我發現水面開始有點水花。

我正想開口進入正題的時候,阿琳亦跟我一樣想開口說話:

我們看著對方都笑了一笑:

「你講先啦~」阿琳對我說

我鼓起我最大的勇氣把我所想的都說出來:

「阿琳.......妳送比我既幸運星裏面既紙條我睇到啦,好對唔住之前拒絕左妳,傷到妳,希望妳可以比依次機會我挽回我對妳做過既錯事.......」

我一口把話說了出來,緊張的感覺全都消散了,但換來的是阿琳一面的失望的樣子。

我的心頓時跳得很快,我很怕阿琳說一些.........

「阿豪.......好對唔住呀,我係幾個月之前已經識左個男仔,佢對我好到我都唔敢相信,但我一直都無接受佢,因為我仲等緊你.......但係依個男仔每日每夜都陪住我溫書,我同佢講過既野佢全部都會放係心上,佢亦都係我心情唔好既時候安慰我,好多好多野佢都做到完美,我亦都開始對佢有感覺。我成日都問自己究竟等唔等你,我對自己起左一個承諾,如果你係聖誕節前都唔搵我,我就決定同個男仔一齊......」